[{"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.4独立观测环independentobservationloop由非同步观测获得的基线向量构成的闭合环。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.3水准测量leveling应用水准测量技术测量地面沉降量。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.3.2结点node水准网中至少连接三条水准测线的水准点。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3.7接测jointleveling新设水准路线中任一点连接其他路线上水准点的观测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.4.3扶正器centralizer安设在保护管与标杆间隙内，用以扶正标杆、增加其稳定性的导正装置。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.6主标头masterhead由标底引至地面的测点。基岩标的主标点是标组的高程测量的起算点，分层标的主标点是监测某一土层沉降量的测点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5地面沉降现状调查5地面沉降现状调查5.1主要任务5.1.1了解地面沉降灾害区的地质背景（地层岩性、地质构造、水文地质、工程地质特征等）；5.1.2查明或基本查明地面沉降灾害的分布范围、分布规律、危害程度；开展航片和卫片的地面沉降解译，实地验证航片、卫片的解译情况；5.1.3分析地面沉降灾害的影响因素（自然因素及人为因素）、形成条件及其成因机理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.3在有采矿活动、农田灌溉活动、大量抽汲地下水的地段，必须在现场通过访问、调查，查明是否曾经发生过地面沉降现象，并详细记录，标记在图上。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.3.5风暴潮调查在发生过风暴潮的地区开展风暴潮的频率、潮位和经济损失调查，在有条件的地区开展经济损失评估；开展河堤、桥梁等的变化调查。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.2.1.2GPS网布设原则及GPS测量应符合上述规定。采用的各类参数、仪器及操作程度应符合GB/T18314全球定位系统（GPS）测量规范。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.2.2GPS测量级别根据地面沉降的严重程度，选择用于地面沉降监测GPS测量级别。按照GB/T18314全球定位系统（GPS）测量规范中B级网或优于B级网的要求执行。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4.4B级GPS网相邻点间平均距离等于70km,优于B级网的相邻点间平均距离应根据实际情况适当缩短。相邻点最小距离可为平均距离的1/3～1/2；最大距离可为平均距离的2～3倍。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.4.5B级GPS网点应与GPS永久性跟踪站联测。其联测的站数不得少于2站。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.4.7B级GPS网点宜与参加过全国天文大地网整体平差的三角点、导线点和一、二等水准点并置或重合。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4.11为求得GPS网点的正常高程，应根据需要适当进行高程联测。B级网至少每隔2～3点，优于B级网的测量可依具体情况适当增加联测高程的点数，一般每隔3～6点联测一个高程点。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.4.12B级GPS点的高程联测，应按GB12898国家三等水准或与其精度相当的方法进行；优于B级GPS点的按GB12898国家四等水准或与其精度相当的方法进行高程联测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.2.5.4选点人员按照技术设计书经过踏勘。在实地按选点基本要求选定点位，并在实地加以标定。不论是新选定的点或利用旧点，均应实地绘制点之记，参见附录F。其内容要求在现场详细记录，不得追记；一个网区选点完成后，应绘制GPS网选点图。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.7监测仪器选择与观测过程用于地面沉降监测仪器的选择和观测过程，按照GB/T18314全球定位系统（GPS）测量规范进行。仪器的选择，尽量保证在统一的情况下，采用相同的测量仪器。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.3.2.6监测点位选定后，必须定名、编号，测定高程，标记在地形图上。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.3.2.6监测点位选定后，必须定名、编号，测定高程，标记在地形图上。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3.2.7监测井、孔应及时清淤，以维持正常监测。易被堵塞的钻孔，可在钻孔中安装过滤器进行监测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【6.3.2.8在开展监测工作的同时，应搜集监测区内水文、气象等资料，如降雨量、蒸发量、地表水水位、水量及其与地下水的补、排关系。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.2.1.2在监测区内可以选定一个稳定的国家水准点，作为监测网的起算基点。当监测网与国家水准网联测精度达不到要求，或监测区尚不能与国家高程网直接联测时，必须建立基岩水准点，采用局部的独立高程，作为监测网相对高程起算基点、各土层变形监测相对测量基准点和地下水位高程起算基点，以减少传递误差。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.2.5各等级水准测量技术规格7.2.5.1各等级水准测量所算得的以测段往返测高差不符值计算每公里水准测量高差中数的偶然中误差M△不得超过表2规定的数值。以及按环闭合差计算每公里水准测量高差中数的全中误差Mω，不得超过表2规定的数值。式中：n——测段数；△——测段往返闭合差（特等为二次往返测高差中数之差），以mm计；S——测段长度，以km计；ω——水准环线闭合差，以mm计；F——水准环线周长，以km计；N——水准环数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【7.2.5.3往返测高差不符值、环线闭合差的限差如表3。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【7.2.7.2在分层标（组）设置处，当基岩埋深较小时，应同时增设基岩标，以直接测定分层标各标桩的变化。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.7.4分层标相对升降量计算是主标与各分层标之间两次观测高差之差。一般计算至0.01mm。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.4.2.2采用孔隙水压力仪进行监测时，一般采用单管敞开式孔隙水压力仪。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4.2.3大于10m的厚层粘性土层中，可采用多层水头监测井测压计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.5.2土体物理—力学性质试样的布置一般在钻孔中分层进行采样，以了解每个工程地质单元的物理－力学性质指标，应根据各单元的重要性及其均匀性确定每个层位的取样数量。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.2.2.2解算方案a）据外业施测的精度要求和实际情况、软件的功能和精度，可采用多基线解和单基线解；b）个同步观测图形只能选定一个起算点；c）速静态定位测量。以观测单元为单位，制定解算方案。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.4.3编制统计图表将同一单元体的监测数据分类编制统计表（参见附录H）；当统计的数据较多时，可进行分区（段）统计，即将各项指标的变化范围分成间隔相等的若干区（段），编制区（段）频数统计表；必要时，可绘制频数或频率直方图。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.3.1水文地质工程地质条件概念模型地面沉降地区，一般水文地质、工程地质条件比较复杂，水平方向及垂直方向上岩性、岩相、厚度等变化较大。为建立模型，必须将这些复杂的条件进行概化，划分出若干含水层、隔水层、工程地质层及压缩层等，以便进行资料统计、整理、分析等。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.3.3.6地面沉降预测与地下水开采方案选择根据预测区地质、水文地质及工程地质条件、地下水开采现状以及管理决策部门对地下水的需求，可制订几套预测方案；然后运用地面沉降预测模型进行分析比较，选择其中优秀的方案，以求达到在最小的地面沉降量条件下，抽取最大可能的地下水开采量。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.4地面沉降预测预报原则9.4地面沉降预测预报原则9.4.1预测预报的目的和任务结合水资源评价和开发利用规则，预测发生地面沉降的可能性；对可能发生地面沉降的层位作初步分析和划分；估算可能产生的地面沉降量；提出预防和控制地面沉降的措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【10.3.2特殊要求10.3.2.1凡遇张开宽度大于1cm的地面裂缝，应采用探槽或探井（浅井）追踪，仔细观察裂缝两壁的粗糙、光滑及扭错情况，判断其力学性质（张性、压性、张扭性或压扭性）。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.3.2.2地下水动态监测项目应包括水位、水量（含泉水流量）内容。一般，每5～10天测一次。逢雨季或其它特殊情况，应酌情加密观测。地下水动态持续观测时间，一般不少于一个水文年。以利于查明其水文年变化规律。具体见DZ/T0133地下水动态监测规程。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【11资料整理与成果编制11.1一般要求11资料整理与成果编制11.1一般要求11.1.1对所有的室内和野外资料都要进行综合整理分析，特别要加强对以下资料的研究：a）长期连续的（地面沉降及地下水等）动态监测资料的整理与分析；b）遥感、物探、钻探与地面调查资料的综合、对比与分析；c）疑难问题（如构造问题、地面沉降成因等）的清理与分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.2.2地质勘探资料库各类钻孔的位置坐标、孔口标高、取样位置、地层岩性（岩性描述、层厚、每层顶底板埋深及标高），物探、化探、遥感等方面的资料。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【11.2.3.4报表和图形输出功能：水位、水量、沉降量的综合年报表、水位动态曲线、地下水位下降漏斗图、沉降变化曲线、历年沉降量等值线图、沉降立体透视图、水文地质工程地质剖面图、各含水组砂层及粘性土层厚度等值线图等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【11.2.3.4报表和图形输出功能：水位、水量、沉降量的综合年报表、水位动态曲线、地下水位下降漏斗图、沉降变化曲线、历年沉降量等值线图、沉降立体透视图、水文地质工程地质剖面图、各含水组砂层及粘性土层厚度等值线图等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【11.3编写报告要求11.3编写报告要求11.3.1地面沉降地面调查及其它野外勘查工作（如物探、钻探），水准测量、GPS测量和地下水动态监测结束，应及时组织编写正式报告，报告的内容的要求参见附录K。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【附录J地面沉降监测数据分析方法附录J(资料性附录)地面沉降监测数据分析方法J.1数据处理J.1.1算术平均值法当监测数据的离散度较小时，可采用算术平均值或中值来代表。式中:X1，X2，……，Xn；代表各次监测值；n——监测总数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【J.1.2最大、最小平均值法当土质不均匀时，可根据指标的性质采用最大平均值或最小平均值。最大平均值＝（算术平均值＋最大监测指标值）/2；最小平均值＝（算术平均值＋最小监测指标值）/2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【J.1.3舍去10%后的最大、最小平均值法当监测数据离散度较大时，在总数中舍去最大值和最小值各10%后，剩下的最大值或最小值分别与原计算所得算术平均值相加，再除以2即得到最大、最小平均值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【J.1.3舍去10%后的最大、最小平均值法当监测数据离散度较大时，在总数中舍去最大值和最小值各10%后，剩下的最大值或最小值分别与原计算所得算术平均值相加，再除以2即得到最大、最小平均值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【J.2根据实测资料反算变形参数该方法适用于已建立沉降监测系统并取得一定数据的地层变形资料、水位观测资料等城市地区。根据实测的土层变形数据反算得到的土层变形参数，具有较高的代表性，反映了沉降土层的平均变形指标，依此进行的沉降计算及预测结果有较高的精确度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【J.2.3体积压缩系数mvc及体积回弹系数mvs的反算J.2.3.1用比单位变形量反算J.2.3.2用实测孔隙水压力反算式中：ΣAc、ΣAs－反算中选用的时间内孔隙水压力差所包含的面积。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【J.2.3.3砂层弹性模量反算式中：Ec、Es——水位下降及回升期的模量；其它符号含义同前。未开发区资料少，同时为开发区总体规划提供预测数据，一般可采用估算总沉降量及地面沉降发展趋势预测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【J.4.2.3地面沉降量预测方法根据不同地区的条件和情况，可选用如下几种预测方法：J.4.2.3.1相关分析法过量开采地下水是引起地面沉降的主要原因。因此，地面沉降与地下水开采之间有很好的相关性。一般情况下，沉降量与地下水年开采量之间相关性差，但逐年累计沉降量与地下水逐年累计开采量间相关性很好。可建立两者之间的相关方程式：式中：ΣS——逐年累计沉降量；ΣQ——逐年累计地下水开采量；a——常数项；b——回归系数。由此式便可预测允许一定开采量条件下，引起的地面沉降量；反之，也可预测允许一定沉降量条件下的地下水可开采量。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.0.4吸水率waterabsorption骨料表面干燥而内部孔隙含水达到饱和时的含水率。2.0.4本条主要参考美国材料与试验协会标准《细骨料的密度、表观密度和吸水率标准试验方法》ASTMC128-01中对吸水率的定义，即指以烘干质量为基准的饱和面干吸水率。该参数可用于人工砂的配合比计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.2.3水泥性能的试验方法应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.3粗骨料最大粒径应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204和《混凝土质量控制标准》GB50164的规定。4.3.3本条按《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204、《混凝土质量控制标准》GB50164和《混凝土泵送施工技术规程》JGJ/T10的规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.3.3粗骨料最大粒径应符合现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204和《混凝土质量控制标准》GB50164的规定。4.3.3本条按《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204、《混凝土质量控制标准》GB50164和《混凝土泵送施工技术规程》JGJ/T10的规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.5.2外加剂性能的试验方法应符合国家现行有关标准的规定。4.5.1、4.5.2混凝土外加剂包括减水剂、膨胀剂、防冻剂、速凝剂和防水剂等，其品质除应符合《混凝土外加剂》GB8076、《混凝土膨胀剂》GB23439、《混凝土防冻剂》JC475外，还需满足《混凝土外加剂应用技术规范》GB50119的规定，并应按相应标准检验合格后方可使用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.4人工砂混凝土的坍落度允许偏差应符合表7.3.4的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.5.4夏期施工时，混凝土拌合物入模温度不应超过35℃，并宜选择夜间浇筑混凝土。当现场温度高于35℃时，宜对金属模板进行浇水降温，并不得留有积水，并可采取遮挡措施避免阳光照射金属模板。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1腹板加劲件webstiffener与腹板连接防止腹板屈曲的部件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【2.1.8过梁header墙或屋面开口处主要将竖向荷载传递到相邻的竖向受力构件的水平构件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.10斜梁rafter按屋面坡度倾斜布置的支承屋面荷载的屋面构件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.17抗剪墙shearwall承受面内水平荷载的墙体。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.19钢板厚度thicknessofsteelplate钢基板厚度和镀层厚度之和。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.2.4计算系数及其他——计算受弯构件的承载力和稳定性时的系数；kt——考虑结构试件变异性的因子；ksc——结构特性变异系数；kf——几何尺寸不定性变异系数；km——材料强度不定性变异系数；——计算压弯构件的承载力和稳定性时的系数；n——螺钉个数；抗剪墙数；T——结构基本自振周期；α——屋面坡度；折减系数；βm——等效弯矩系数；γR——抗力分项系数；γRE——承载力抗震调整系数；μx、μy、μw——计算长度系数；μr——屋面积雪分布系数；φ——轴心受压构件的整体稳定系数；η——计算受弯构件整体稳定系数时采用的系数；轴力修正系数；ξ——多个螺钉连接的承载力折减系数。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2.2屋面竖向均布活荷载的标准值(按水平投影面积计算)应取0.5kN／m2。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3建筑设计及结构布置4.3建筑设计及结构布置4.3.1低层冷弯薄壁型钢房屋建筑设计宜避免偏心过大或在角部开设洞口(图4.3.1)。当偏心较大时，应计算由偏心而导致的扭转对结构的影响。图4.3.1不宜采用的建筑平面示意4.3.2抗剪墙体在建筑平面和竖向宜均衡布置，在墙体转角两侧900mm范围内不宜开洞口；上、下层抗剪墙体宜在同一竖向平面内；当抗剪内墙上下错位时，错位间距不宜大于2.0m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5平面凸出部分的宽度小于主体宽度的2／3时，凸出长度L不宜超过1200mm(图4.3.3-2)，超过时，凸出部分与主体部分应各自满足本规程第8章关于抗剪墙体长度的要求。图4.3.3-2平面凸出示意4.3.3建筑结构系统宜规则布置。当建筑物出现以下情况之一时，应被认为是不规则的：1结构外墙从基础到最顶层不在同一个垂直平面内。2楼板或屋面某一部分的边沿没有抗剪墙体提供支承。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【4.4.2受弯构件的挠度不宜大于表4.4.2规定的限值。表4.4.2受弯构件的挠度限值注：1表中L为构件跨度；2对悬臂梁，按悬伸长度的2倍计算受弯构件的跨度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.4.2受弯构件的挠度不宜大于表4.4.2规定的限值。表4.4.2受弯构件的挠度限值注：1表中L为构件跨度；2对悬臂梁，按悬伸长度的2倍计算受弯构件的跨度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.5.11承重墙体、楼面以及屋面中的立柱、梁等承重构件应与结构面板或斜拉支撑构件可靠连接。图4.5.8槽形构件拼接示意1-卷边槽形构件；2-螺钉4.5.11低层冷弯薄壁型钢结构属于受力蒙皮结构，结构面板既是重要的抗侧力构件(抗剪墙体)的组成部分，同时也为所连接构件提供可靠的稳定性保障，因此必须可靠连接。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.1.2轴心受拉构件的强度应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定进行计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.1.3验算楼面梁的强度和刚度时，可不考虑楼面面板的组合作用。7.1.3楼面结构面板，包括吊顶板，对减小楼面梁的挠度有正面作用。考虑到结构面板为多块拼接，连接方式为小直径螺钉，且板之间有间隙，一般无法准确地定量确定组合作用的大小。因此计算挠度时，不考虑组合作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.2.6楼面与基础间连接采用图7.2.6所示设置木槛的构造时，木槛与基础应采用地脚螺栓连接，楼面边梁和木槛应采用钢板、普通铁钉或螺钉连接。地脚螺栓规格和布置形式应符合本规程第7.2.2条的规定，连接钢板的厚度不得小于1mm，连接螺钉的数量不得少于4个。7.2.6本构造方式有利于调平基础，并减弱基础-墙体间冷桥作用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【7.2.14当有可靠依据时，楼面构造可采用其他构造方式。7.2.14本规程鼓励采用新的材料和新的构造做法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.1.2低层冷弯薄壁型钢房屋结构的抗剪墙体，在上、下墙体间应设置抗拔件，与基础间应设置地脚螺栓和抗拔件(图8.1.2)。图8.1.2抗剪墙连接件布置1-抗拔件；2-地脚螺栓8.1.2抗拔连接件(抗拔锚栓、抗拔钢带等)是连接抗剪墙体与基础以及上下抗剪墙体并传递水平荷载的重要部件，因此，抗剪墙体的抗拔连接件设置必须要保证房屋结构整体传递水平荷载的可靠性。对仅承受竖向荷载的承重墙单元，一般可不设抗拔件。足尺墙体试验和振动台试验表明，抗拔连接件对保证结构整体抗倾覆能力具有重要作用，设计及安装必须对此予以充分重视。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.2墙体顶、底导梁的构造应符合下列规定：1墙体顶、底导梁宜采用冷弯槽钢构件，顶、底导梁壁厚不宜小于所连接墙体立柱的壁厚。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【2承重墙体的顶导梁可按支承在墙体两立柱之间的简支梁计算，并应根据由楼面梁或屋架传下的跨间集中反力与考虑施工时的1.0kN集中施工荷载产生的较大弯矩设计值，按本规程第6.1.4条的规定验算其强度和稳定性。8.3.2墙体顶导梁进行受力分析计算时，除了考虑施工活荷载外，若墙体骨架的立柱、楼面梁、屋架间距相同且其竖向轴线在同一平面(或轴线偏心不大于20mm)时，则可认为顶导梁不承受屋架或楼面梁传来的荷载，否则需按上部屋架、椽子或楼面梁传来的荷载对顶导梁进行相应的承载力和刚度验算。底导梁可不计算屋面、楼面和墙面等传来的荷载，但应具有足够的承载力和刚度，以保证墙体与基础或下部结构连接的可靠性。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.3.4墙体支撑的设置和构造应符合下列规定：1对两侧面无墙体面板与立柱相连的抗剪墙，应设置交叉支撑和水平支撑。交叉支撑可采用钢带拉条，钢带拉条宽度不宜小于40mm，厚度不宜小于0.8mm，宜在墙体两侧设置；水平支撑可采用钢带拉条和刚性撑杆，对层高小于2.7m的抗剪墙，宜在立柱1／2高度处设置，对层高大于或等于2.7m的抗剪墙，宜在立柱三分点高度处设置。水平刚性撑杆应在墙体的两端设置，且水平间距不宜大于3.5m。刚性撑杆采用和立柱同宽的槽形截面，其翼缘用螺钉和钢带拉条相连接，端部弯起和立柱相连接(图8.3.4a、c)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2对一侧无墙面板的抗剪墙，应在该侧按本条第1款的要求设置水平支撑(图8.3.4b)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【8.3.7当有可靠根据时，墙体构造可采用其他构造方式。8.3.7低层冷弯薄壁型钢房屋的墙体系由多种材料、多种构件拼装而成，其细部构造形式各国也有差异，且随时间的推移不断出现新的材料和构造做法，考虑到我国应用该种体系时间不长，本节给出的墙体构造与连接规定，在构造合理、传力明确，安全可靠地承受和传递荷载，并满足相应计算要求的基础上，主要借鉴和参考美国、日本等国家的相关规范和技术资料制定了各条规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.5连接节点螺钉数量应由抗剪和抗拔计算确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.6当有可靠根据时，屋架构造可采用其他构造方式。图9.3.5桁架与山墙连接1-山墙屋架；2-底层梁；3-顶导梁；4-山墙；5-条形连接件10制作、防腐、安装及验收10.1制作10制作、防腐、安装及验收10.1制作10.1.1冷弯薄壁型钢构件应根据设计文件进行构件详图、清单、制作工艺的编制。10.1.1冷弯薄壁型钢结构设计是以结构工程师为主导，详图设计人员配合，并考虑到工厂设备的实际生产能力而进行的一体化过程。目前不同厂家都有自己独立的设计软件、节点图集和加工设备，本条从宏观流程上对设计生产过程进行了规定，使国内冷弯薄壁型钢结构的设计和生产能够标准化、系统化。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【10.3.3冷弯薄壁型钢结构安装过程中应采取措施避免撞击。受撞击变形的杆件应校正到位。10.3.3冷弯薄壁型钢构件壁厚较薄，在冲击外力作用下容易产生局部变形或整体弯曲，导致构件存在缺陷部位。在构件正式安装前，要对这些部位进行校正或补强，以免影响结构的受力性能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.4.4冷弯薄壁型钢结构主体结构的整体垂直度和整体平面弯曲的允许偏差应符合表10.4.4的规定。检查数量：对主要立面全部检查。对每个所检查的立面，除两端外，尚应选取中间部位进行检查。检验方法：采用吊线、经纬仪等测量。表10.4.4冷弯薄壁型钢结构主体结构整体垂直度和整体平面弯曲允许偏差注：H为冷弯薄壁型钢结构檐口高度，L为冷弯薄壁型钢结构平面长度或宽度。10.4.4限定主体结构的整体垂直度可以防止在轴向荷载作用下二阶效应的产生，保证结构的安全。整体平面弯曲的规定保证了墙体的平整度，为板材的安装提供了平整的基层骨架。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【12.0.5由不同高度组成的一座冷弯薄壁型钢建筑，较低部分屋面上开设的天窗与相接的较高部分外墙上的门窗洞口之间的最小距离不应小于4.0m。当符合下列情况之一时，该距离可不受限制：1较低部分安装了自动喷水灭火系统或天窗为固定式乙级防火窗。2较高部分外墙面上的门为火灾时能够自动关闭的乙级防火门，窗口、洞口设有固定式乙级防火窗。12.0.5本条主要是为了防止火灾时火焰不至于迅速烧穿天窗而蔓延到建筑较高部分的墙面上。设置自动喷水灭火系统或固定式防火窗等可以有效地防止火灾的蔓延。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【12.0.5由不同高度组成的一座冷弯薄壁型钢建筑，较低部分屋面上开设的天窗与相接的较高部分外墙上的门窗洞口之间的最小距离不应小于4.0m。当符合下列情况之一时，该距离可不受限制：1较低部分安装了自动喷水灭火系统或天窗为固定式乙级防火窗。2较高部分外墙面上的门为火灾时能够自动关闭的乙级防火门，窗口、洞口设有固定式乙级防火窗。12.0.5本条主要是为了防止火灾时火焰不至于迅速烧穿天窗而蔓延到建筑较高部分的墙面上。设置自动喷水灭火系统或固定式防火窗等可以有效地防止火灾的蔓延。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【13.1.4试验应出具正式的试验报告，除了试验结果外，对每个试验还应清楚表述试验条件，包括加载和测量变形的方法以及其他相关数据。报告还应包括试验试件是否满足接受准则。13.1.4本条的规定主要是为保障完成的试验必须具有可重复性及试验结果存档的规范性。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【3.0.8低温环境混凝土的耐久性除应满足本规范的要求外，尚应符合现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB／T50476的有关规定。3.0.8大型液化天然气接收站、乙烯接收站等项目通常储存通过大型低温船舶运输进口的液化天然气、乙烯等，气化后通过管网送往国内最终用户，因此项目往往建设在船运便利的海边。海边的盐雾、土中的氯离子、硫酸根离子等腐蚀很严重，而大型LNG储罐、乙烯储罐等对耐久性的要求很高，故本规范规定低温混凝土应符合现行国家标准《混凝土结构耐久性设计规范》GB／T50476的要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.3低温环境混凝土细骨料应按现行行业标准《普通混凝土用砂、石质量及检验方法标准》JGJ52的规定对骨料进行碱活性检验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.1.5常温环境下混凝土强度评定用试件规格及强度换算方法应按现行国家标准《混凝土结构工程施工质量验收规范》GB50204的有关规定执行。试件成型方法、标准养护条件及强度试验方法应符合现行国家标准《普通混凝土拌合物性能试验方法标准》GB／T50080的有关规定。8.1.5低温环境混凝土试件强度的试验方法应符合普通混凝土力学性能试验方法标准的规定。混凝土试件的尺寸应根据骨料的最大粒径确定。当采用非标准尺寸的试件时，其抗压强度应乘以相应的尺寸换算系数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【A.4含水率检验A.4含水率检验A.4.1本节检验方法适用于检验按本规范要求制作的低温环境混凝土试件在常温环境下的含水率。A.4.1本条规定了低温环境混凝土含水率检验方法的适用范围。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.6复合板外保温复合墙体的保温、隔热和防潮性能应符合现行国家标准《民用建筑热工设计规范》GB50176的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.0.7复合板外墙外保温工程施工应在主体结构施工质量验收合格后进行。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.0.9当有机复合板外墙外保温工程施工区域动用电气焊、砂轮等明火时，应确保复合板防护面层完整无裸露。不得在复合板切割断面和裸露部位处进行电气焊接和明火作业。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.2本条规定了无机保温防火复合板常用的保温材料的主要性能指标。其中，对岩棉力学性能的规定，具有一定的区分性，当岩棉复合板应用于外墙薄抹灰系统和有饰面复合板外墙保温系统时，依据现行行业标准《外墙外保温工程技术规程》JGJ144、《保温装饰板外墙外保温系统材料》JG/T287，保温材料垂直于板面方向的抗拉强度值应达到0.10MPa，因此通常采用立丝的岩棉条作为保温材料；而当岩棉复合板用于非透明幕墙的保温层时，由于复合板处于幕墙装饰板的内部，不承受大的风荷载力，因此，要求垂直于板面方向的抗拉强度高于l0kP，通常选用岩棉板作为保温材。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.3.3对于复合板薄抹灰保温系统，水中浸泡24h，系统吸水量小于0.5kg/㎡时，可不进行耐冻融性检验。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.3.4本条根据现行行业标准《外墙外保温工程技术规程》JGJ144和《保温装饰板外墙外保温系统材料》JG/T287制定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.4本条根据现行行业标准《外墙外保温工程技术规程》JGJ144和《保温装饰板外墙外保温系统材料》JG/T287制定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.3复合板外墙外保温系统应做好密封和防水构造设计，重要部位应有详图。水平或倾斜的出挑部位以及延伸至地面以下的部位应做防水处理。在外保温系统上安装的设备或管道应固定于基层上，并应采取密封和防水措施。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5.1.4复合板外墙外保温系统应做好系统在檐口、勒脚处的包边处理。装饰缝、门窗四角和阴阳角等处应设置局部增强网。基层墙体变形缝处应做好防水和保温构造处理。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.2.12复合板用于非透明幕墙保温层时，保温构造应按照外墙外保温做法，并应将复合板粘锚在基层墙体的外表面上。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.4非透明幕墙中，饰面层根据幕墙设计可选用不同的饰面材料，同样保温防火复合板的固定宜采用粘锚结合的固定方式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.9勒脚部位易受雨水、空调冷凝水、屋顶排水的浸泡，对保温防火复合板的性能影响较大，通常规定保温系统与散水的间距不应小于200mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5.3.5固定有饰面复合板的锚固件的设置方式应符合下列规定：1且固定Ⅰ型复合板的锚固件数量不应少于6个/㎡，固定Ⅱ型复合板的锚固件数量不应少于8个/㎡；2锚固件锚入钢筋混凝土墙体的有效深度不应小于30mm，进入其他实心砌体基层的有效锚固深度不应小于50mm。对于空心砌块、多孔砖等砌体宜采用回拧打结型锚固件。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.1.2《建筑工程施工质量验收统一标准》GB50300-2013第3.0.1条规定，施工现场质量管理应有相应的施工技术标准。第3.0.2条规定，各工序应按施工技术标准进行质量控制，每道工序完成后，应进行检查。此外，专项施工方案中应包括施工阶段的防火组织与管理方面的内容和措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.1.7保温防火复合板与防火隔离带同属于外保温系统的组成部分，由于保温防火复合板的保温材料与隔离带材料性能存在着差异，为防止两者界面部位出现裂缝等质量问题，两者之间应当柔性连接，同步施工，拼接尽量严密。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【6.2无饰面复合板外墙外保温工程Ⅰ基层墙体6.2.1基层处理应符合下列规定：1基层表面应清洁，无油污、隔离剂等妨碍粘结的附着物，凸起、空鼓和疏松部位应剔除并修补；2基层墙体的允许偏差应满足表6.2.1的规定，不符合要求的，应进行砂浆找平。找平层应与基层粘结牢固，不得有脱层、空鼓、酥松、裂缝，面层不得有粉化、起皮、爆灰等现象。表6.2.1基层墙体的允许偏差Ⅱ施工要点6.2.2弹、挂控制线应符合下列规定：1应根据建筑立面设计和保温工程的技术要求，在墙面弹出外门窗水平、垂直控制线及伸缩缝线、装饰缝线等；2应在建筑物外墙阴阳角及其他必要处挂出垂直基准控制线，宜在每个楼层适当位置挂水平线。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.4复合板的粘贴应符合下列规定：1外墙外侧粘贴复合板施工前，宜先在散水坡以上不小于150mm部位基础墙体上安装托架。2外墙外侧复合板应自下而上沿水平方向横向铺贴，板缝自然靠紧，相邻板面应平齐。上下排之间复合板的粘贴应错缝1/2板长，局部最小错缝不应小于200mm。3应采用点框法或条粘法进行粘贴，板侧面严禁涂抹胶粘剂。Ⅰ型复合板的粘结面积不应小于复合板板面积的50%，Ⅱ型复合板不应小于复合板板面积的60%。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4墙角处复合板应交错互锁（图6.2.4-1）。门窗洞口四角处复合板不得拼接，应采用整块复合板切割成形，板接缝应离开角部至少200mm（图6.2.4-2）。图6.2.4-1墙角处复合板排板图1—基层墙体；2—复合板5对复合板各终端部位的侧边外露处均应在贴板前先行粘贴翻包用的窄幅网布。所有穿过复合板的穿墙管线与构件，其出口部位应用预压密封带实施包转密封。图6.2.4-2门窗洞口处复合板排列图6复合板粘贴的平整度、垂直度应符合设计要求，每贴完一块，应及时清理挤出的砂浆。板与板之间的缝隙应均匀一致。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.2.8幕墙框架安装应在保温构造的施工前进行，保温系统的施工不得损伤幕墙锚固结构，且不得损伤幕墙框架、机械固定件的防锈层。条文说明6.2.1本条是对基层处理作出了具体规定。基层的可粘结性受表面清洁情况、所用材料、施工工艺等影响很大。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.1.4检验批的划定依据现行国家标准《建筑节能工程施工质量验收规范》GB50411的有关规定制定。当分项工程的工程量较大，出现需要划分检验批时，检验批的划分可按本条规定进行。当情况较为特殊时，检验批的划分也可根据方便施工与验收的原则，由施工单位与监理（建设）单位共同商定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.4检验批的划定依据现行国家标准《建筑节能工程施工质量验收规范》GB50411的有关规定制定。当分项工程的工程量较大，出现需要划分检验批时，检验批的划分可按本条规定进行。当情况较为特殊时，检验批的划分也可根据方便施工与验收的原则，由施工单位与监理（建设）单位共同商定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.1.4检验批的划定依据现行国家标准《建筑节能工程施工质量验收规范》GB50411的有关规定制定。当分项工程的工程量较大，出现需要划分检验批时，检验批的划分可按本条规定进行。当情况较为特殊时，检验批的划分也可根据方便施工与验收的原则，由施工单位与监理（建设）单位共同商定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.2.2复合板外墙外保温工程所采用的复合板的保温材料的导热系数、密度、垂直于板面方向的抗拉强度、抗压强度、燃烧性能应符合设计要求。检验方法：核查质量证明文件。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【7.3.3复合板外墙外保温工程所采用的复合板、胶粘剂、锚固件，进场时应对下列性能进行抽样复验：1复合板的单位面积质量、拉伸粘结强度、燃烧性能等级；2胶粘剂的拉伸粘结强度和耐水拉伸粘结强度；3锚固件的拉拔力标准值。检验方法：核查质量证明文件；随机抽样送检，核查复验报告。检查数量：同一厂家、同品种产品，按照扣除门窗洞后的保温墙面面积，在5000m2以内时应复验1次；当面积每增加5000m2时应增加1次；增加的面积不足规定数量时也应增加1次。同一个工程项目、同一施工单位且同时施工的多个单位工程，可合并计算保温墙面抽检面积。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.8外墙热桥部位应按设计要求采取节能保温等隔断热桥措施。检查方法：对照设计和施工方按观察检查；检查隐蔽工程验收记录；检查数量：每个检验批抽查10%，并不少于5处。Ⅱ一般项目7.3.9复合板外墙外保温工程用材料与构件的外观和包装应完整无破损，复合板应平整、洁净、无歪斜和裂缝；色泽应均匀一致，无发花现象。检验方法：观察检查。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【7.3.8外墙热桥部位应按设计要求采取节能保温等隔断热桥措施。检查方法：对照设计和施工方按观察检查；检查隐蔽工程验收记录；检查数量：每个检验批抽查10%，并不少于5处。Ⅱ一般项目7.3.9复合板外墙外保温工程用材料与构件的外观和包装应完整无破损，复合板应平整、洁净、无歪斜和裂缝；色泽应均匀一致，无发花现象。检验方法：观察检查。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.3.8外墙热桥部位应按设计要求采取节能保温等隔断热桥措施。检查方法：对照设计和施工方按观察检查；检查隐蔽工程验收记录；检查数量：每个检验批抽查10%，并不少于5处。Ⅱ一般项目7.3.9复合板外墙外保温工程用材料与构件的外观和包装应完整无破损，复合板应平整、洁净、无歪斜和裂缝；色泽应均匀一致，无发花现象。检验方法：观察检查。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【7.3.8外墙热桥部位应按设计要求采取节能保温等隔断热桥措施。检查方法：对照设计和施工方按观察检查；检查隐蔽工程验收记录；检查数量：每个检验批抽查10%，并不少于5处。Ⅱ一般项目7.3.9复合板外墙外保温工程用材料与构件的外观和包装应完整无破损，复合板应平整、洁净、无歪斜和裂缝；色泽应均匀一致，无发花现象。检验方法：观察检查。检查数量：全数检查。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3结构尺寸3.3.1管桩的结构形状和基本尺寸应符合图1和表1的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.1.2.2粗骨料宜采用碎石或破碎的卵石，其最大粒径不应大于25mm，且不得超过钢筋净距的3/4，质量应符合GB/T14685的有关规定，且石的含泥量不大于0.5％，硫化物及硫酸盐含量不大于0.5％。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4.1.2.3对于有抗冻、抗渗或其他特殊要求的管桩，其所使用的骨料应符合相关标准的有关规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.1.2.3对于有抗冻、抗渗或其他特殊要求的管桩，其所使用的骨料应符合相关标准的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.1.3钢材4.1.3.1预应力钢筋应采用预应力混凝土用钢棒，其质量应符合GB/T5223.3中低松弛螺旋槽钢棒的规定，且抗拉强度不小于1420MPa、规定非比例延伸强度不小于1280MPa，断后伸长率应大于GB/T5223.3-2005表3中延性35级的规定要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.2.2钢筋骨架4.2.2.1预应力钢筋应沿其分布圆周均匀配置，最小配筋率不得低于0.4％，并不得少于6根，间距允许偏差为±5mm。预应力钢筋最小配筋面积应符合表1中的规定。注：与预应力钢筋最小配筋面积对应的结构配筋见附录B。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【5.1.3预应力钢筋放张时，管桩的混凝土抗压强度不得低于45MPa。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.2混凝土有效预压应力值A型、AB型、B型和C型管桩的混凝土有效预压应力值分别为4.0N/mm2、6.0N/mm2、8.0N/mm2和10.0N/mm2，其计算值应在各自规定值的±5％范围内。A型、AB型、B型和C型管桩的抗弯性能指标见表4.注：管桩混凝土有效预压应力值的计算方法见附录D。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.4.6抗裂荷载和极限荷载的确定6.4.6.1当在加载过程中第一次出现裂缝时，应取前一级荷载值作为抗裂荷载实测值；当在规定的荷载持续时间内第一次出现裂缝时，应取本级荷载值与前一级荷载值的平均值作为抗裂荷载实测值；当在规定的荷载持续时间结束后第一次出现裂缝时，应取本级荷载值作为抗裂荷载实测值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.4.6.2当在规定的荷载持续时间结束后出现5.6.3所列的情况之一时，应取此时的荷载值作为极限荷载实测值；当在加载过程中出现上述情况之一时，应取前一级荷载值作为极限荷载实测值；当在规定的荷载持续时间内出现上述情况之一时，应取本级荷载值与前一级荷载的平均值作为极限荷载实测值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【7.2.2.3抗裂性能在外观质量和尺寸允许偏差检验合格的产品中随机抽取二根进行抗裂性能的检验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3.3尺寸允许偏差若抽取的10根管桩全部符合5.5规定，则判尺寸允许偏差为合格；若有三根及以上不符合5.5条规定，则判尺寸允许偏差为不合格；若有二根及以下不符合5.5规定，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验产品全部符合5.5规定，判尺寸允许偏差为合格，若仍有一根不合格，则判尺寸允许偏差为不合格。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.2.3.4抗裂性能若所抽二根全部符合5.6.2规定，则判抗裂性能合格；若有一根不符合5.6.2规定，应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验结果若仍有一根不合格，则判抗裂性能不合格；若所抽二根全部不符合5.6.2条规定，则判抗裂性能为不合格。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.3型式检验7.3.1检验条件a)新产品投产或老产品转厂生产的试制定型鉴定；b)当结构、材料、工艺有较大改变时；c)正常生产每半年进行一次；d)停产半年以上恢复生产时；e)出厂检验结果与上次型式检验有较大差异时；7.3.2检验项目包括混凝土抗压强度、外观质量、尺寸允许偏差、保护层厚度、抗弯性能等项目，必要时由双方协商，还可增加试验项目。注：如无特殊要求，管桩接头处抗弯试验可以不检验。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.3.4.2外观质量若抽取的10根管桩全部符合7.2.3.2a)，则判外观质量为合格；若有三根及以上不符合7.2.3.2a)，则判外观质量为不合格；若有二根及以下不符合7.2.3.2a），应从同批产品中抽取加倍数量进行复验，复验产品全部符合7.2.3.2a），判外观质量为合格，若仍有一根不合格，则判外观质量为不合格；不符合5.4表5第2、4、5、6、7、8、9、10项中任意一项规定的管桩，外观质量为不合格。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【附录B管桩的结构配筋附录B（规范性附录）管桩的结构配筋与表1中预应力钢筋最小配筋面积对应的管桩结构配筋见表B.1。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.3运输和储存4.3运输和储存4.3.1再生骨料运输时，应采取防止混入杂物和粉尘飞扬的措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.3配合比设计6.3配合比设计6.3.1再生骨料砂浆配合比设计应满足砂浆和易性、强度和耐久性的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7再生骨料砌块7.1一般规定7再生骨料砌块7.1一般规定7.1.1再生骨料砌块按抗压强度可分为MU3.5、MU5、MU7.5、MU10、MU15和MU20六个等级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8再生骨料砖8.1一般规定8再生骨料砖8.1一般规定8.1.1再生骨料可用于制备多孔砖和实心砖，且再生骨料砖按抗压强度可分为MU7.5、MU10、MU15和MU20四个等级。8.1.1尽管现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003、现行行业标准《多孔砖砌体结构技术规范》JGJ137中对砖的强度等级最低规定为MU10，现行国家标准《混凝土实心砖》GB/T21144和现行行业标准《非烧结垃圾尾矿砖》JC/T422中最低抗压强度为MU15，但是为了拓宽再生骨料的推广应用，本规程将再生骨料多孔砖和再生骨料实心砖的最低强度拓宽为MU7.5。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.3.2再生骨料砖进场时，应对尺寸允许偏差、外观质量和抗压强度进行检验。8.3.2再生骨料砖的进场检验项目一般应包括尺寸允许偏差、外观质量和抗压强度；如果用户方根据工程需要提出更多进场检验项目要求，则供需双方可以协商附加选择本规程第8.2节中的其他检验项目。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【8.4施工质量验收8.4施工质量验收8.4.1再生骨料砖砌体工程施工可按现行行业标准《多孔砖砌体结构技术规范》JGJ137的有关规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【1.0.4农业温室结构设计中涉及的荷载，除应符合本规范的规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2术语和符号本章所用的术语和符号是参照国家现行标准《温室园艺工程术语》GB／T23393、《建筑结构荷载规范》GB50009、《温室钢结构安装验收规范》NY／T1832的有关规定编写的，并根据需要增加了一些内容。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.2塑料大棚plastictunnel耕作机械和种植人员不掀开塑料薄膜或拆除拱架即能进入作业的单拱塑料棚。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.2塑料大棚plastictunnel耕作机械和种植人员不掀开塑料薄膜或拆除拱架即能进入作业的单拱塑料棚。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【2.1.2塑料大棚plastictunnel耕作机械和种植人员不掀开塑料薄膜或拆除拱架即能进入作业的单拱塑料棚。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.2.2温室结构设计时，荷载代表值应符合下列规定：1永久荷载代表值应采用标准值。2可变荷载代表值应根据设计要求采用标准值、组合值和准永久值。3.2.2荷载可根据不同的设计要求，规定不同的代表值，以使之能更确切地反映它在设计中的特点。本规范根据温室结构的荷载特点，给出荷载的三种代表值，标准值、组合值和准永久值。荷载标准值是荷载的基本代表值，其他代表值都是在标准值的基础上乘以相应的系数后得出的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.2.2温室结构设计时，荷载代表值应符合下列规定：1永久荷载代表值应采用标准值。2可变荷载代表值应根据设计要求采用标准值、组合值和准永久值。3.2.2荷载可根据不同的设计要求，规定不同的代表值，以使之能更确切地反映它在设计中的特点。本规范根据温室结构的荷载特点，给出荷载的三种代表值，标准值、组合值和准永久值。荷载标准值是荷载的基本代表值，其他代表值都是在标准值的基础上乘以相应的系数后得出的。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.2.3温度作用和地震作用可分别按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009和《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定执行。3.2.3本规范提供的荷载标准值，有些为实测值和根据不同厂家提供的材料给出的标准值，在设计中应由业主认可后采用，并在设计文件中注明。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3温度作用和地震作用可分别按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009和《建筑抗震设计规范》GB50011的有关规定执行。3.2.3本规范提供的荷载标准值，有些为实测值和根据不同厂家提供的材料给出的标准值，在设计中应由业主认可后采用，并在设计文件中注明。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【5.0.3作物荷载的作用方式应取决于吊挂方式，温室常见的作物吊挂方式可按本规范附录B的方法采用。设计已确定吊挂方式时，可按本规范表5.0.2中单点吊挂荷载计算，折算的单位面积荷载不得低于本规范表5.0.2的规定；设计未确定吊挂方式时，可按本规范表5.0.2中单位面积荷载计算。5.0.3吊挂方式因温室类型不同和作物品种及栽培模式的不同而不同。本规范附录B列出常见的几种吊挂方式及吊线张力的计算方法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【7.2.2在山区建设的温室，风压高度变化系数应按现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定进行修正。7.2.2山区地形对风荷载影响复杂，本规范参照现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的有关规定对风压高度变化系数进行修正。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【B.2吊线张力及对端部节点的作用B.2吊线张力及对端部节点的作用B.2.1二级吊线和三级吊线端部对结构的作用应按下列公式计算：式中：H——水平方向分力(kN)；N——竖直方向分力(kN)；f——吊线的下垂度(m)，可取吊线相邻两支撑点之间距离l的1／20～1／30；q——作物荷载(kN／m)；l——吊线相邻两支撑点之间的距离(m)。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.2吊线张力及对端部节点的作用B.2吊线张力及对端部节点的作用B.2.1二级吊线和三级吊线端部对结构的作用应按下列公式计算：式中：H——水平方向分力(kN)；N——竖直方向分力(kN)；f——吊线的下垂度(m)，可取吊线相邻两支撑点之间距离l的1／20～1／30；q——作物荷载(kN／m)；l——吊线相邻两支撑点之间的距离(m)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【B.2.3二级吊线张力可将作用其上的三级吊线荷载等效转化为均布荷载，替代作物荷载后按本规范第B.2.2条的规定计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.2塑料大棚plastictunnel耕作机械或种植人员不掀开塑料薄膜或拆除拱架即能进入作业的单拱塑料棚。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.3日光温室Chinesesolargreenhouse由保温或保温蓄热墙体、保温后屋面和采光前屋面构成的充分利用太阳能·夜间用保温材料对采光屋面外覆盖保温，进行作物越冬生产的单屋面温室。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.2符号2.2.1作用和作用效应计算值∶Rd——结构构件承载力的设计值;Sa——荷载效应组合的设计值;ω——风荷载设计值;ωk———风荷载标准值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.2符号2.2.1作用和作用效应计算值∶Rd——结构构件承载力的设计值;Sa——荷载效应组合的设计值;ω——风荷载设计值;ωk———风荷载标准值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3钢结构连接用紧固件应符合下列规定∶1普通螺栓宜采用经热浸镀锌层、锌铬涂层等可靠表面处理的钢材，也可采用不锈钢。普通螺栓应符合现行国家标准《紧固件机械性能螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.1、《紧固件机械性能螺母》GB/T3098.2、《紧固件机械性能不锈钢螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.6、《紧固件机械性能不锈钢螺母》GB/T3098.15、《六角头螺栓C级》GB/T5780、《六角头螺栓全螺纹C级》GB/T5781、《六角头螺栓》GB/工5782和《六角头螺栓全螺纹》GB/T5783的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3.2.3钢结构连接用紧固件应符合下列规定∶1普通螺栓宜采用经热浸镀锌层、锌铬涂层等可靠表面处理的钢材，也可采用不锈钢。普通螺栓应符合现行国家标准《紧固件机械性能螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.1、《紧固件机械性能螺母》GB/T3098.2、《紧固件机械性能不锈钢螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.6、《紧固件机械性能不锈钢螺母》GB/T3098.15、《六角头螺栓C级》GB/T5780、《六角头螺栓全螺纹C级》GB/T5781、《六角头螺栓》GB/工5782和《六角头螺栓全螺纹》GB/T5783的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【3.2.3钢结构连接用紧固件应符合下列规定∶1普通螺栓宜采用经热浸镀锌层、锌铬涂层等可靠表面处理的钢材，也可采用不锈钢。普通螺栓应符合现行国家标准《紧固件机械性能螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.1、《紧固件机械性能螺母》GB/T3098.2、《紧固件机械性能不锈钢螺栓、螺钉和螺柱》GB/T3098.6、《紧固件机械性能不锈钢螺母》GB/T3098.15、《六角头螺栓C级》GB/T5780、《六角头螺栓全螺纹C级》GB/T5781、《六角头螺栓》GB/工5782和《六角头螺栓全螺纹》GB/T5783的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.3.2温室选用的玻璃宜符合现行行业标准《建筑玻璃应用技术规程》JGJ113的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.4.5玻璃强度设计值应符合表3.4.5的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【3.4.5玻璃强度设计值应符合表3.4.5的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【4基本规定4.1设计原则4.1.1本标准采用以概率理论为基础的极限状态设计法，以分项系数设计表达式计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.6当结构构件截面的宽厚比满足本标准表4.3.3的限值规定时，结构构件强度可按净面积计算，稳定及变形可按毛截面计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4.2.3移动设备荷载应按移动设备所处不同位置产生的最不利荷载计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.3铝合金型材做玻璃支撑框时;挠度限值应符合本标准第8.3.3条的规定4.4.4连栋温室桁架应起拱，拱度可取跨度的1/500。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【5.1.3日光温室（图5.1.3）按室内有无立柱可分为有柱和无柱，日光温室按屋面形式可分为单玻屋面和双坡屋面日光温室。阴阳型日光温室可按不同屋而归类。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.3.8屋面垂直支撑布置应符合下列规定∶1采用圆拱形、锯齿形、三角形屋架等形式的温室跨度不小于7.5m时，应设置屋面垂直支撑;2屋面垂直支撑宜与屋面水平支撑设置在同一开间;3当屋面垂直支撑设置在温室两端或温度变形缝区段两端第二个开间时，端部第一个开间的下弦纵向系杆应采用刚性系杆。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.2日光温室构件计算长度应符合下列规定∶1拱架为桁架式时.拱架上下弦杆平面内计算长度可取其节间几何长度，平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离；腹杆平面内、外计算长度均可取其几何长度;2拱架为单杆式时，前屋面拱杆平面内计算长度可按其轴线长度的2/3取值，后屋面拱杆平面内计算长度可按其实际长度取值；拱杆平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【6.2.2日光温室构件计算长度应符合下列规定∶1拱架为桁架式时.拱架上下弦杆平面内计算长度可取其节间几何长度，平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离；腹杆平面内、外计算长度均可取其几何长度;2拱架为单杆式时，前屋面拱杆平面内计算长度可按其轴线长度的2/3取值，后屋面拱杆平面内计算长度可按其实际长度取值；拱杆平面外计算长度可取其纵向支撑点之间的距离。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.2.3连栋温室立柱平面内计算长度应符合下列规定∶1立柱平面内计算长度可按下列公式计算∶2立柱与基础连接介于铰接和刚接之间时，基础对立柱的转动约束可按下式计算∶3屋架或桁架等效为实腹梁对立柱柱顶的转动约束可按下列规定计算∶1）双坡屋面门式屋架（（图6.22.3-1）对立柱柱顶的转动约束可按下列公式计算∶2）文洛型温室[图6.2.3-2（a）]和[图6.2.3-2（b）]桁架可等效为实腹梁，等效截面惯性矩按式（6.2.3-9）计算，实腹梁对立柱柱顶的转动约束可按式（6.2.3-7）和式（6.2.3-10）计算。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7构件计算与连接构造7.1构件计算7.1.1冷弯薄壁型钢构件的强度和稳定性计算应按现行国家标准《冷弯薄壁型钢结构技术规范》GB50018的规定执行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.2连接构造7.2.1钢结构连接构造应符合下列规定∶1螺栓中距不得小于3d0，端距不得小于2d0，边距不得小于1.50d0（图7.2.1）。靠近弯角边缘的螺栓孔边距，尚应满足使用紧固工具的操作空间要求;2空心构件与其他构件采用螺栓副贯穿连接时，应有加强措施;3开口型构件采用螺栓副贯穿连接时.应采取加内衬管等防止截面形状改变的加强措施;4当温室有可靠采暖且采用立柱内腔排水时，立柱出水口部位应采取加强措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.2连接构造7.2.1钢结构连接构造应符合下列规定∶1螺栓中距不得小于3d0，端距不得小于2d0，边距不得小于1.50d0（图7.2.1）。靠近弯角边缘的螺栓孔边距，尚应满足使用紧固工具的操作空间要求;2空心构件与其他构件采用螺栓副贯穿连接时，应有加强措施;3开口型构件采用螺栓副贯穿连接时.应采取加内衬管等防止截面形状改变的加强措施;4当温室有可靠采暖且采用立柱内腔排水时，立柱出水口部位应采取加强措施。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【7.2.6连栋温室立柱与基础连接可采用本标准附录C的典型节点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.2矩形钢管（图A.0.2）截面特性可按表A.0.2确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.3鉴定程序3.3鉴定程序3.3.1住房危险性鉴定应按下列程序进行(图3.3.1)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【4定性鉴定4.1一般规定4定性鉴定4.1一般规定4.1.1当对农村住房的危险性进行定性鉴定时，检查工作宜按先整体后局部的顺序进行。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4.2住房危险性评定4.2住房危险性评定4.2.1满足下列条件的农村住房，其危险性可定性鉴定为A级：1地基基础：地基基础保持稳定，无明显不均匀沉降；2墙体：承重墙体完好，无明显受力裂缝和变形；墙体转角处和纵、横墙交接处无松动、脱闪现象；3梁、柱：梁、柱完好，无明显受力裂缝和变形，梁、柱节点无破损，无裂缝；4楼、屋盖：楼、屋盖板无明显受力裂缝和变形，板与梁搭接处无松动和裂缝；5次要构件：非承重墙体、出屋面楼梯间墙体完好或有轻微裂缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2地基基础危险性鉴定5.2地基基础危险性鉴定5.2.1地基基础的危险性鉴定应包括地基和基础两部分。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.2.3当地基出现下列现象之一时，应评定为危险点：1地基产生过大不均匀沉降，使上部墙体产生裂缝宽度大于10mm，且住房倾斜率大于1％；2地基不稳定产生滑移，水平位移量大于10mm，并对上部结构有显著影响；3地基沉降速度连续2个月大于4mm／月，且短期内无收敛趋势。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.9.11住房危险性D级的隶属函数应按下式计算：式中：μD——住房危险性D级的隶属度；μdf——地基基础危险性d级隶属度；μds——上部承重结构危险性d级的隶属度；μdes——围护结构危险性d级的隶属度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【5.9.12住房的危险性等级应根据隶属度的大小，按下列情况判断：1μdf≥0.75，应为D级(整幢危房)；2μds≥0.75，应为D级(整幢危房)；3max(μA，μB，μC，μD)＝μA，综合判断结果应为A级(非危房)；4max(μA，μB，μC，μD)＝μB，综合判断结果应为B级(危险点房)；5max(μA，μB，μC，μD)＝μC，综合判断结果应为C级(局部危房)；6max(μA，μB，μC，μD)＝μD，综合判断结果应为D级(整幢危房)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.2本标准适用于农村自建的既有二层以下(包括二层)房屋结构的加固设计与施工。不适用于构筑物及处于高温、高湿、腐蚀等特殊环境条件下农村房屋的加固。1.0.2本条规定了本标准的适用范围。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.0.5扶壁柱加固法counterfortmasonrycolumnstrengthe-ning沿砌体墙体长度方向每隔一定距离将局部墙体加厚形成墙带垛加劲墙体的加固法。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.0.8增大截面加固法structurememberstrengtheningwithincreasingsectionarea增大原构件截面面积并增配钢筋，以提高其承载力和刚度，或改变其自振频率的一种直接加固法。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【2.0.12植筋embeddedsteelbar以锚固型结构胶，将带肋钢筋或全螺纹杆胶接固定于混凝土或砌体基材锚孔中的一种后锚固连接钢件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.5农村房屋的加固施工，应按下列规定采取质量控制措施：1加固设计方应根据加固设计方案，向施工方进行技术交底；施工方应编制施工组织设计和施工技术方案。2加固材料性能应符合产品标准要求。加固材料、产品应进行进场验收，凡涉及安全、卫生、环境保护的材料和产品应按国家现行相关标准规定进行见证抽样复验。3加固工程施工前，应对原结构、构件进行清理、修整和支护。4施工中应采取有效质量控制措施，并有相应的实施和质量记录。5加固施工中出现一般质量问题时，应及时整改至合格；出现对结构构件存在安全隐患的质量问题时，应及时会同加固设计人员制定有效的处理措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【4材料4.1一般规定4材料4.1一般规定4.1.1加固用材料的性能应符合现行相关产品标准和本标准的有关规定，且应符合现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.2水泥及石灰4.2水泥及石灰4.2.1加固用水泥，应采用强度等级不低于32.5级的硅酸盐水泥和普通硅酸盐水泥；也可采用矿渣硅酸盐水泥或火山灰质硅酸盐水泥，但其强度等级不应低于42.5级；必要时，还可采用快硬硅酸盐水泥或复合硅酸盐水泥。配制聚合物砂浆用的水泥，其强度等级不应低于42.5级，且应符合其产品说明书的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.8.3Ⅰ级和Ⅱ级聚合物砂浆的安全性能应分别符合现行国家标准《工程结构加固材料安全性鉴定技术规范》GB50728的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【5.1.2当地基基础根据现行行业标准《农村住房危险性鉴定标准》JGJ／T363评定为危险点，且地质环境已经或可能受到强烈破坏时，应结合其危险程度和适修性采取相应的处理措施。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【5.2.4地基承载力不足、不均匀沉降、变形过大等需要增大基础底面积，且基础埋深较浅，基础具备扩大条件时，可采用混凝土套或钢筋混凝土套等加大基础底面积加固法。5.2.4扩大基础底面积加固的特点是：(1)经济；(2)加强基础刚度与整体性；(3)减少基地压力；(4)减少基础不均匀沉降。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.4.4石灰桩加固法施工质量检验，应符合下列规定：1施工场地应无异常隆起及漏桩现象；2应按设计要求，对桩位、桩距等进行抽查，并详细记录。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.2砌体结构加固设计应符合现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的有关规定；承载力的验算应符合现行国家标准《砌体结构加固设计规范》GB50702的有关规定，并应满足正常使用功能的要求。6.1.2砌体结构加固设计应符合现行国家标准《砌体结构设计规范》GB50003的有关规定；承载力的验算应符合现行国家标准《砌体结构加固设计规范》GB50702的有关规定，并应满足正常使用功能的要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.4.4砌体裂缝修补采用填缝法加固时，应仔细检查凿槽质量，填补缝隙的砂浆应灌至微溢并抹平。采用压浆法加固时，封缝固化后应立即进行压气试验，检查密封效果；从注浆嘴压入压缩空气，压力等于注浆压力，观察是否有气泡出现。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【7.3.5置换砌体加固法的施工要求可参照本标准第6章相关内容。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【8.1.5混凝土结构及构件的加固施工质量检验，其检查数量和检查方法应符合现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的规定。8.1.5对于混凝土结构及构件的加固施工质量检验，本章第8.4节给出了主要加固法应检验的项目及要求，其检查数量和检查方法可参照现行国家标准《建筑结构加固工程施工质量验收规范》GB50550的相应规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.1.6对加固过程中可能出现倾斜、失稳、过大变形或坍塌的混凝土结构，应有相应的临时性安全措施。8.1.6为确保房屋加固过程中施工安全，加固前，对存在可能出现倾斜、失稳、过大变形或坍塌等情况，对危险构件、受力大的构件，应有相应的临时性安全措施。施工过程中，若发现结构、构件突然发生变形增大、裂缝扩展或条数增多等异常情况，应立即停工。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.10增大截面加固法的设计，应符合下列规定：1原构件的混凝土强度等级不应低于C10；2新增混凝土层的最小厚度，对于板不应小于40mm，对于梁、柱不应小于60mm；3新增受力钢筋与原受力钢筋的净间距不应小于20mm，并应采用短筋或箍筋与原钢筋焊接；新增受力钢筋两端应可靠锚固。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【8.2.13外粘型钢加固法的设计，应符合下列规定：1适用于钢筋混凝土柱、梁结构构件的加固，型钢可采用角钢，也可采用槽钢。2加固钢筋混凝土柱或梁，应在构件截面的四隅粘贴型钢。加固梁时，当梁的受压区有翼缘或楼板，可将梁顶部两隅的型钢改为钢板。3采用外粘型钢加固法时，应优先采用角钢。角钢的厚度不应小于5mm，角钢的边长，对于梁不应小于50mm，对于柱不应小于75mm。沿梁、柱轴线方向每隔一定距离用扁钢制作的箍板或缀板与角钢焊接。角钢的两端应有可靠的连接或锚固。4型钢与被加固构件间应采用结构胶粘剂进行灌注。当采用干式外包钢法时，尚应符合现行国家标准《混凝土结构加固设计规范》GB50367的相关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.2.12当木梁或木檩条的裂缝深度超过本标准第9.2.11条的限值时，加固处理可按本标准第9.2.4条和第9.2.5条执行，或进行更换处理。新构件的截面尺寸不应小于原构件，新构件的材料强度等级不应低于原构件，新构件与原结构构件间应采取可靠的连接措施。9.2.9～9.2.12针对出现干缩裂缝的构件的加固处理方法。当裂缝超过限值要求或构件本身存在安全隐患时，除对裂缝进行加固处理外，还应采取其他加固方法对构件进行加固处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.3.2加固施工方案应按先支撑、后加固的程序原则。支撑应选择恰当的临时支柱的支撑点，并应稳定牢固，临时支撑向上抬起的高度应采取控制措施。9.3.2支撑的形式主要可分为竖直支承和横向拉固两种。竖直支撑可采用单木顶撑、多木杠撑、龙门架等，横向拉固可采用水平及斜向搭头。选择恰当的临时支柱的支撑点，防止各个方向的可能发生的移动，并注意结构受力体系是否会因此而临时改变，如改变则必须进行相应的处理。临时顶撑向上抬起的高度不能抬得过高，否则在更换或加固后将使构件产生不利的附加应力。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.9加固用木构件进场时木材的平均含水率不应大于25％，施工现场应有防止木材受潮的保护措施。9.3.9控制木材的含水率，主要是防止木材干裂和腐朽。原木、方木在干燥过程中，切向收缩最大，径向次之，纵向最小。外层木材会先于内层木材干燥，其干缩变形会受到内层木材的约束而受拉。当横纹拉应力超过木材的抗拉强度时，木材就发生裂缝。原木和截面较大的方木通常不能采用窑干法，难以达到干燥状态，其含水率控制在25％，是指全截面的平均含水率。此时木材表层的含水率往往已经降至18％，干燥裂缝已经呈现，制作构件选材时已经可以避开裂缝。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.4.6钉连接应符合下列规定：1钉的排列位置应符合设计文件的规定；2被连接件间的接触面应平整，钉紧后局部缝隙宽度不应超过1mm，钉帽应与被连接件外表面齐平；3钉周围不应有木材被胀裂等现象。9.4.6钉连接中钉的直径与长度应符合加固设计文件的规定，施工中不允许使用与设计文件规定的同直径不同长度或同长度不同直径的钉替代，这是因为钉连接的承载力与钉的直径和长度有关。硬质阔叶材和落叶材等树种，钉钉子时易发生木材劈裂或钉子弯曲，故需设引孔，即预钻孔径为0.8倍～0.9倍钉子直径的孔，施工时亦需将连接件与被连接构件临时固定在一起，一并预留孔。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【2术语和符号2.1术语2术语和符号2.1术语2.1.1冲击回波法impactechomethod通过冲击方式产生瞬态冲击弹性波并接收冲击弹性波信号，通过分析冲击弹性波及其回波的波速、波形和主频频率等参数的变化，判断混凝土结构的厚度或内部缺陷的方法。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.3冲击弹性波impactelasticwave冲击作用下的质点以波动形式传播在弹性范围内产生的运动，亦称应力波。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.7测点testingpoint测区内或测线上的检测点。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.7测点testingpoint测区内或测线上的检测点。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【3.2校准3.2校准3.2.1冲击回波仪应定期进行校准，周期不宜超过1年。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.1.9当采用单点式冲击回波仪检测时，应符合下列规定：1每个测区的测点，应按等间距网格状布置，且不应少于20个测点；2应标明测点的编号和位置；3传感器和混凝土测试表面应处于良好的耦合状态；4冲击点位置与传感器的间距应小于设计厚度的0.4倍；5当检测面有沟槽或表面裂纹时，传感器和冲击器应位于沟槽或表面裂纹同侧。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.2.2当构件厚度已知时，应采用已知厚度对表观波速进行标定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.2.3混凝土结构构件厚度检测应符合下列规定：1在构件测区内应按本规程第4.1节要求布置测点或测线，每测点应取3个有效波形，并应分析各有效的主频(f)。主频(f)与平均值的差不应超过2△f，测点的振幅谱图中构件厚度对应的主频(f)应为3个有效主频的算术平均值。2结构构件厚度应按下式计算：式中：T——结构构件的厚度计算值(m)；vp——混凝土表观波速(m／s)；f——振幅谱图中构件厚度对应的主频(Hz)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.3.2测线上各测点的间距应小于0.5倍的孔道直径，冲击点和接收器间的距离宜小于测点的间距。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【A.0.2校准时，每次选取的测点位置应一致。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【1.0.2本规范适用于建筑工程的冷弯薄壁型钢结构的设计与施工。1.0.2本条明确指出本规范仅适用于工业与民用房屋和一般构筑物的经冷弯（或冷压）成型的冷弯薄壁型钢结构的设计与施工，而热轧型钢的钢结构设计应符合现行国家标准《钢结构设计规范》GB50017的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【1.0.4本规范的设计原则是根据现行国家标准《建筑结构可靠度设计统一标准》GB50068制定的。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【1.0.5设计冷弯薄壁型钢结构时，应结合工程实际，合理选用材料、结构方案和构造措施，保证结构在运输、安装和使用过程中满足强度、稳定性和刚度要求，符合防火、防腐要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.2.2计算指标E——钢材的弹性模量；G——钢材的剪变模量；——电阻点焊每个焊点的抗剪承载力设计值；——一个螺栓的抗拉承载力设计值；——一个螺栓的抗剪承载力设计值；——一个螺栓的承压承载力设计值；——一个自攻螺钉或射钉的抗拉承载力设计值；——一个连接件的抗剪承载力设计值；f——钢材的抗拉、抗压和抗弯强度设计值；fcc——钢材的端面承压强度设计值；fv——钢材的抗剪强度设计值；fy——钢材的屈服强度；——螺栓的承压、抗拉和抗剪强度设计值；——对接焊缝的抗压、抗拉和抗剪强度设计值；——角焊缝的抗压、抗拉和抗剪强度设计值；σ——正应力；τ——剪应力。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.4焊接采用的材料应符合下列要求：1手工焊接用的焊条，应符合现行国家标准《碳钢焊条》GB／T5117或《低合金钢焊条》GB／T5118的规定。选择的焊条型号应与主体金属力学性能相适应。2自动焊接或半自动焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《熔化焊用钢丝》GB／T14957的规定。选择的焊丝和焊剂应与主体金属相适应。3二氧化碳气体保护焊接用的焊丝，应符合现行国家标准《气体保护电弧焊用碳钢、低合金钢焊丝》GB／T8110的规定。4当Q235钢和Q345钢相焊接时，宜采用与Q235钢相适应的焊条或焊丝。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.5连接件（连接材料）应符合下列要求：1普通螺栓应符合现行国家标准《六角头螺栓C级》GB／T5780的规定，其机械性能应符合现行国家标准《紧固件机械性能、螺栓、螺钉和螺柱》GB／T3089.1的规定。2高强度螺栓应符合现行国家标准《钢结构用高强度大六角头螺栓、大六角螺母、垫圈与技术条件》GB／T1228～1231或《钢结构用扭剪型高强度螺栓连接副》GB／T3632～3633的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【4基本设计规定4.1设计原则4基本设计规定4.1设计原则4.1.1本规范采用以概率理论为基础的极限状态设计方法，以分项系数设计表达式进行计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【4.1.6计算结构构件和连接时，荷载、荷载分项系数、荷载效应组合和荷载组合值系数的取值，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定。注：对支承轻屋面的构件或结构（屋架、框架等），当仅承受一个可变荷载，其水平投影面积超过60m2时，屋面均布活荷载标准值宜取0.3kN／m2。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.6计算结构构件和连接时，荷载、荷载分项系数、荷载效应组合和荷载组合值系数的取值，应符合现行国家标准《建筑结构荷载规范》GB50009的规定。注：对支承轻屋面的构件或结构（屋架、框架等），当仅承受一个可变荷载，其水平投影面积超过60m2时，屋面均布活荷载标准值宜取0.3kN／m2。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.2.4焊缝的强度设计值应按表4.2.4采用。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）表4.2.4焊缝的强度设计值（N／mm2）4.2.5C级普通螺栓强度设计值应按表4.2.5采用。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）表4.2.5C级普通螺栓连接的强度设计值（N／mm2）4.2.1、4.2.4、4.2.5本规范对钢材的强度设计值、焊缝强度设计值仍按原规范取值，但4.2.5条中普通粗制螺栓，改为C级普通螺栓并对构件钢材为Q345钢中螺栓的承压强度设计值之值有所降低。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【5.5.7格构式压弯构件，除应计算整个构件的强度和稳定性外，尚应计算单肢的强度和稳定性。计算缀板或缀条内力用的剪力，应取构件的实际剪力和按第5.2.7条算得的剪力中的较大值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.5.7格构式压弯构件，除应计算整个构件的强度和稳定性外，尚应计算单肢的强度和稳定性。计算缀板或缀条内力用的剪力，应取构件的实际剪力和按第5.2.7条算得的剪力中的较大值。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【1）最大压应力作用于支承边（如图5.6.2c所示）。当1≥＞0时：当0≥＞-0.4时：当-0.4≥≥-1时：2）最大压应力作用于自由边（如图5.6.2d所示）。当≥-1时：注：当＜-1时，以上各式的k值按＝-1的值采用。图5.6.2部分加劲板件和非加劲板件的应力分布示意图5.6.2本条给出了第5.6.1条有关公式中需要的板件受压稳定系数k的计算公式。这些公式均为根据薄板稳定理论计算的结果经过回归得到的。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.6.7在轴心受压构件中板件的有效宽厚比应根据由构件最大长细比所确定的轴心受压构件的稳定系数与钢材强度设计值的乘积（f）作为σ1按第5.6.1条的规定计算。5.6.7轴心受压构件截面上承受的最大应力是由压杆整体稳定控制的，其值为f。因此，在确定截面上板件的有效宽度时，宜将f作为板件的最大控制应力σ1。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【5.6.7在轴心受压构件中板件的有效宽厚比应根据由构件最大长细比所确定的轴心受压构件的稳定系数与钢材强度设计值的乘积（f）作为σ1按第5.6.1条的规定计算。5.6.7轴心受压构件截面上承受的最大应力是由压杆整体稳定控制的，其值为f。因此，在确定截面上板件的有效宽度时，宜将f作为板件的最大控制应力σ1。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【6.1.8由两槽钢（或卷边槽钢）连接而成的组合工形截面（如图6.1.8所示），其连接件（如焊缝、点焊、螺栓等）的最大纵向间距amax应按下列规定采用：1对于压弯构件，应取按下列公式算得之较小者。式中N1——同一截面处的连接件数；——一个连接件的抗剪承载力设计值，对于电阻点焊可取＝；Iy——组合工形截面对平行于腹板的重心轴y的惯性矩；V——剪力，取实际剪力及按第5.2.7条算得的剪力中的较大值；Sy——单个槽钢对y轴的面积矩；l——构件支承点间的长度；i1——单个槽钢对其自身平行于腹板的重心轴的回转半径；iy——组合工形截面对y轴的回转半径。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.1.5压型钢板的强度可取一个波距或整块压型钢板的有效截面，按受弯构件计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【7.1.9压型钢板同时承受弯矩M和剪力V的截面，应满足下列要求：式中Vu——腹板的抗剪承载力设计值，Vu＝（ht·sinθ）τcr，τcr按第7.1.6条的规定计算。7.1.9弯矩M和剪力V共同作用截面验算的相关公式7.1.9取自欧洲规范EC3-ENV1993-1-3，1996。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【7.2.4压型钢板长度方向的搭接端必须与支承构件（如檩条、墙梁等）有可靠的连接，搭接部位应设置防水密封胶带，搭接长度不宜小于下列限值：波高≥70mm的高波屋面压型钢板：350mm；波高＜70mm的低波屋面压型钢板：屋面坡度≤1／10时250mm，屋面坡度＞1／10时200mm；墙面压型钢板：120mm。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【7.2.9铺设楼面压型钢板时，应避免过大的施工集中荷载，必要时可设置临时支撑。7.2.1～7.2.9这些条文均是关于屋面、墙面和作为永久性模板的楼面压型钢板的构造要求规定。条文中增加了近几年在实际工程中采用的压型钢板侧向扣合式和咬合式连接方式，这两种连接方法，连接件隐藏在压型板下面，可避免渗漏现象。此外，近几年勾头螺栓在工程中已很少采用，因此，条文中对于压型钢板连接件主要选用自攻螺栓（或射钉），但这类连接件必须带有较好的防水密封胶垫材料，以防连接点渗漏。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.3.3墙梁的容许挠度与其跨度之比，可按下列规定采用：1压型钢板、瓦楞铁墙面（水平方向）：1／150；2窗洞顶部的墙梁（水平方向和竖向）：1／200。且其竖向挠度不得大于10mm。8.3.3窗顶墙梁的挠度规定比其他墙梁的挠度严格，主要保证窗和门的开启，以及墙梁变形时门窗玻璃不致损坏。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.4墙梁的构造8.4墙梁的构造8.4.1墙梁主要承受水平风荷载，宜将其刚度较大主平面置于水平方向。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【9.2.2屋盖应设置支撑体系。当支撑采用圆钢时，必须具有拉紧装置。（自2022年1月1日起废止该条,详见新规《钢结构通用规范》GB55006-2021）9.2.2为了保证屋盖结构的空间工作，提高其整体刚度，承担或传递水平力，避免压杆的侧向失稳，以及保证屋盖在安装和使用时的稳定，应分别根据屋架跨度及其载荷的不同情况设置横向水平支撑、纵向水平支撑、垂直支撑及系杆等可靠的支撑体系。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【9.2.3屋架杆件宜采用薄壁钢管（方管、矩形管、圆管）。9.2.3为了充分发挥冷弯型钢断面性能和提高冷弯型钢屋架杆件的防腐能力及便于维修，规范推荐冷弯型钢屋架采用封闭断面。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.5屋架节点的构造应符合下列要求：1杆件重心轴线宜汇交于节点中心；2应在薄弱处增设加强板或采取其他措施增强节点的刚度；3应便于施焊、清除污物和涂刷油漆。9.2.5本条主要是指在设计屋架节点时，构造上应注意的有关事项。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【1刚架梁为等截面构件时，μ可按表A.3.1或表A.3.2取用；2刚架梁为变截面构件时，μ可按下式计算：式中K——刚架在柱顶单位水平荷载作用下的侧移刚度；△——刚架按一阶弹性分析得到的在柱顶单位水平荷载作用下的柱顶侧移；I1——刚架柱大头截面的惯性矩。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比：格构式梁可取1／15～1／25；实腹式梁可取1／30～1／45。10.2.2刚架梁的最小高度与其跨度之比的建议值，是根据工程经验给出的，但只是建议值，并非硬性规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【11.1.5构件的组装和工地拼装应符合下列要求：1构件组装应在合适的工作平台及装配胎模上进行，工作平台及胎模应测平，并加以固定，使构件重心线在同一水平面上，其误差不得大于3mm。2应按施工图严格控制几何尺寸，结构的工作线与杆件的重心线应交汇于节点中心，两者误差不得大于3mm。3组装焊接构件时，构件的几何尺寸应依据焊缝等收缩变形情况，预放收缩余量；对有起拱要求的构件，必须在组装前按规定的起拱量做好起拱，起拱偏差应不大于构件长度的1／1000，且不大于6mm。4杆件应防止弯扭，拼装时其表面中心线的偏差不得大于3mm。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.6冷弯薄壁型钢采用的涂装材料，应具有出厂质量证明书，并应符合设计要求。涂覆方法除设计规定外，可采用手刷或机械喷涂。11.2.6对涂覆方法，一般不作具体限制要求，可用手刷，也可采用无气或有气喷涂，但从美观看，高压无气喷涂漆面较为均匀。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.2.9冷弯薄壁型钢结构目测涂装质量应均匀、细致、无明显色差、无流挂、失光、起皱、针孔、气泡、裂纹、脱落、脏物粘附、漏涂等，必须附着良好（用划痕法或粘力计检查）。漆膜干透后，应用干膜测厚仪测出干膜厚度，做出记录，不合规定的应补涂。涂装质量不合格的应重新处理。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.9冷弯薄壁型钢结构目测涂装质量应均匀、细致、无明显色差、无流挂、失光、起皱、针孔、气泡、裂纹、脱落、脏物粘附、漏涂等，必须附着良好（用划痕法或粘力计检查）。漆膜干透后，应用干膜测厚仪测出干膜厚度，做出记录，不合规定的应补涂。涂装质量不合格的应重新处理。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【CRB550钢筋强度标准值与国家标准《冷轧带肋钢筋》GBl3788中规定的屈服强度相一致，CRB600H钢筋强度标准值按本规程附录A中表A.0.2的屈服强度取用。650MPa及以上级别的预应力混凝土用冷轧带肋钢筋的强度标准值仍同原规程，由抗拉强度表示。根据本规程第3.1.1条的规定，本条表中直径4mm的CRB550、CRB650钢筋的强度设计值仅用于混凝土制品。根据工程需要和材料实际情况，CRB550、CRB600H、CRB650H、CRB800H钢筋可采用0.5mm进级。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【5.2.5当需对先张法预应力混凝土构件端部区段进行正截面和斜截面抗裂验算时，应考虑预应力筋在其预应力传递长度ltr范围内实际应力值的变化，可按本规程附录B的规定采用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.3.6对预应力混凝土简支板，当板厚大于120mm时，宜在构件端部l00mm范围内设置附加的上部钢筋网片。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.1.5CRB550、CRB600H钢筋的重量偏差、拉伸试验和弯曲试验的检验批重量不应超过10t，每个检验批的检验应符合下列规定：1每个检验批由3个试样组成。应随机抽取3捆(盘)，从每捆(盘)抽一根钢筋(钢筋一端)，并在任一端截去500mm后取一个长度不小于300mm的试样。3个试样均应进行重量偏差检验，再取其中2个试样分别进行拉伸试验和弯曲试验。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.1.6CRB650、CRB650H、CRB800、CRB800H和CRB970钢筋的重量偏差、拉伸试验和反复弯曲试验的检验批重量不应超过5t。当连续10批且每批的检验结果均合格时，可改为重量不超过10t为一个检验批进行检验。每个检验批的检验应符合下列规定：1每个检验批由3个试样组成。应随机抽取3盘，从每盘任一端截去500mm后取一个长度不小于300mm的试样。3个试样均进行重量偏差检验，再取其中2个试样分别进行拉伸试验和反复弯曲试验。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【7.2.4冷轧带肋钢筋的连接可采用绑扎搭接或专门焊机进行的电阻点焊，不得采用对焊或手工电弧焊。7.2.4冷轧带肋钢筋作为冷加工钢筋的一种，其生产工艺决定了其无法进行对焊或手工电弧焊，仅能采用电阻点焊。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【7.3.2长线台座上锚固预应力筋用的夹具应有良好的锚固性能和放松性能，在锚固时钢筋的滑移值不应超过5mm，当超过此值时应重新张拉。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.2冷轧扭钢筋3.2冷轧扭钢筋3.2.1冷轧扭钢筋产品质量应符合现行行业标准《冷轧扭钢筋》JG190-2006的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.1.4对正常使用极限状态，结构构件应分别按荷载效应的标准组合并考虑长期作用的影响进行验算。其允许挠度、最大裂缝宽度均应符合本规程表4.1.4和表4.1.6规定的限值。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.8叠合式受弯构件还应根据施工支撑情况按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002中第10.6节的有关规定进行计算。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【4.1.9现浇连续板可考虑塑性内力重分布的分析方法，其内力调幅值不宜大于15％。4.1.1～4.1.9冷轧扭钢筋混凝土结构的设计计算理论和方法同现行国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010，在常用范围内，本规程列出受弯构件挠度及最大裂缝宽度允许值。经过一定数量连续构件的试验，冷轧扭钢筋连续板具有较好的塑性性能，有明显的内力重分布现象，并有近10年的工程实践经验。结合控制冷轧扭钢筋混凝土连续板在正常使用阶段裂缝宽度的限制条件，其连续板支座负弯矩调幅值可取弹性体系计算值的15％，设计人员可根据应用部位或试验依据酌情取值，例如双向连续板的安全储备较大，调幅可适当放宽。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【5.2.3不配置箍筋和弯起钢筋的一般板类受弯构件，其斜截面的受剪承载力应按下式确定：式中ft——混凝土轴心抗拉强度设计值，应按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002表4.1.4采用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.2.5矩形、T形和工形截面的一般受弯构件，当符合下列公式的要求时，可不进行斜截面的受剪承载力计算，而仅需根据国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.2.9、10.2.10、10.2.11条的有关规定，按构造要求配置箍筋。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【6.1.4当需对先张法预应力混凝土构件端部区段进行正截面和斜截面抗裂验算时，应考虑预应力钢筋在其预应力传递长度ltr范围内实际应力值的变化，可按本规程附录A的规定采用。6.1.4预应力冷轧扭钢筋混凝土构件的裂缝验算，按GB50010的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【6.2.2矩形、T形、倒T形和工形截面受弯构件的刚度B，可按下式计算：式中Mk——按荷载效应的标准组合计算的弯矩，取计算区段内的最大弯矩值；Mq——按荷载效应的准永久值组合计算的弯矩，取计算区段内的最大弯矩值；Bs——荷载效应的标准组合作用下受弯构件的短期刚度，按本规程第6.2.3条取用；θ——考虑荷载长期作用对挠度增大的影响系数，应按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第8.2.5条的规定取用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3冷轧扭钢筋的接头7.3冷轧扭钢筋的接头7.3.1纵向受力冷轧扭钢筋不得采用焊接接头。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《混凝土结构通用规范》GB55008-2021）7.3.2纵向受拉冷轧扭钢筋搭接长度ll不应小于最小锚固长度la的1.2倍，且不应小于300mm。7.3.1、7.3.2冷轧扭钢筋不得采用焊接接头。在规定的搭接长度1.2la区段内，有接头的受拉钢筋截面面积不应大于总钢筋截面面积的25％，设置在受压区的接头不受此限。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【7.5.12冷轧扭钢筋叠合板的构造，可按国家标准《混凝土结构设计规范》GB50010-2002第10.6节规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【7.6.8梁内架立钢筋的直径：当梁的跨度小于4m时，不宜小于8mm(标志直径)；当梁的跨度为4～6m时，不宜小于10mm(标志直径)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【8.1.2冷轧扭钢筋成品应有出厂合格证书或试验合格报告单。进入现场时应分批分规格捆扎，用垫木架空码放，并应采取防雨措施。每捆均应挂标牌，注明钢筋的规格、数量、生产日期、生产厂家，并应对标牌进行核实，分批验收。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.1.4冷轧扭钢筋的力学性能应符合表8.1.4的规定。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《混凝土结构通用规范》GB55008-2021）8.1.5冷轧扭钢筋成品复检的项目，取样数量应符合表8.1.5的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.1.6冷轧扭钢筋成品加工质量的复检，其测试方法应符合现行行业标准《冷轧扭钢筋》JG190-2006的规定，其截面参数和外形尺寸应符合本规程3.2.2和3.2.3条的规定，并应符合下列规定：1外观质量：钢筋表面不应有裂纹、折叠、结疤、压痕、机械损伤或其他影响使用的缺陷。采用逐根目测。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【8.2.2严禁采用对冷轧扭钢筋有腐蚀作用的外加剂。（自2022年4月1日起废止该条，点击查看：新规《混凝土结构通用规范》GB55008-2021）8.2.2冷轧扭钢筋较同标志直径母材断面面积小而较同截面圆钢的周长大，对腐蚀较敏感，故严禁采用对钢筋有腐蚀作用的外加剂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【8.2.5叠合薄板构件脱模时混凝土强度等级应达到设计强度的100％。起吊时应先消除吸附力，然后平衡起吊。8.2.4、8.2.5对冷轧扭钢筋的铺设绑扎提出了基本要求，与普通钢筋工程基本相同。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【9.2.4对冷轧扭钢筋，可采用钢筋内力测定仪测定钢筋的实际应力值。构件内总的张拉值与设计规定值比，允许偏差应为±5％。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.6实测伸长值应在初应力为张拉控制应力10％左右开始量测，并加上初应力段的推算弹性伸长值。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.2.7当实际伸长值超过规定值时，应暂停张拉，找出原因，采取措施，方可继续张拉。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【9.3预应力冷轧扭钢筋混凝土构件的制作9.3预应力冷轧扭钢筋混凝土构件的制作9.3.1构件混凝土必须连续浇筑，不得间断，并加强养护，防止在预应力钢筋放松前干缩裂缝。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【附录A预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部锚固区计算附录A预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部锚固区计算A.0.1预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部锚固区承载力计算当需对先张法预应力混凝土构件端部锚固区的正截面和斜截面受弯承载力进行计算时，锚固区内的预应力冷轧扭钢筋抗拉强度设计值可按下列规定取用：1在锚固起点处为零，在锚固终点处为fpy，在两点之间可按直线插入法取用。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【2预应力冷轧扭钢筋的最小锚固长度la可按表A.0.1取用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【A.0.2锚固区的抗裂计算对预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部区段进行正截面和斜截面抗裂验算时，需考虑预应力钢筋在预应力传递长度ltr范围内实际应力值的变化，可按下列规定值取用：1在构件的端部取零，在预应力传递长度的末端取有效预应力值σpe，两点之间可按直线内插法取用(图A.0.2)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【A.0.2锚固区的抗裂计算对预应力冷轧扭钢筋混凝土构件端部区段进行正截面和斜截面抗裂验算时，需考虑预应力钢筋在预应力传递长度ltr范围内实际应力值的变化，可按下列规定值取用：1在构件的端部取零，在预应力传递长度的末端取有效预应力值σpe，两点之间可按直线内插法取用(图A.0.2)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【2预应力冷轧扭钢筋的预应力传递长度ltr可按表A.0.2取用。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【1总则1总则1.0.1为了在冻土地区建筑地基基础设计中贯彻执行国家的技术经济政策，做到安全适用、技术先进、经济合理、确保质量、保护环境，制定本规范。1.0.1制定本规范的目的是在季节冻土与多年冻土地区进行建筑地基基础的设计与施工时，首先保证建筑物的安全和正常使用，然后要求做到技术先进、经济合理、保护环境。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【2.1.6冻土frozenground(soil，rock)含有冰的土(岩石)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.19起始冻结温度initialtemperatureoffreezing土中孔隙水发生冻结的最高温度称为土的冻结温度或起始冻结温度。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【2.1.25冻结界(锋)面freezingfront正冻地基土中位于冻结前沿起始冻结温度处的平(曲)面。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.26融土thawedsoil(rock，ground)冻土自融化开始到已有应力下达至固结稳定为止，这一过渡状态的土体。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.35冻结指数freezingindex一年中低于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.1.35冻结指数freezingindex一年中低于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【2.1.36融化指数thawingindex一年中高于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【2.1.36融化指数thawingindex一年中高于0℃的气温与其相应持续时间乘积的代数和。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.2.2在季节冻土层深度与多年冻土季节融化层深度内，应沿其深度方向采取土样，取样数量应根据设计需要确定，且每层不应少于一个试样，取样间距不大于1m。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【4.3.4建筑物下地基土逐渐融化的最大深度，可按本规范附录B的规定计算。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【3减小和消除切向冻胀力的措施应符合下列规定：1)基础在地下水位以上时，基础侧表面可回填非冻胀性的中砂和粗砂，其厚度不应小于200mm；2)应对与冻胀性土接触的基础侧表面进行压平、抹光处理；3)可采用物理化学方法处理基础侧表面或与基础侧表面接触的土层；4)可做成正梯形的斜面基础，在符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007关于刚性角规定的条件下，其宽高比不应小于1:7(图5.1.4-1)；5)可采用底部带扩大部分的自锚式基础(图5.1.4-2)，其设计计算应符合本规范附录C的规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3减小和消除切向冻胀力的措施应符合下列规定：1)基础在地下水位以上时，基础侧表面可回填非冻胀性的中砂和粗砂，其厚度不应小于200mm；2)应对与冻胀性土接触的基础侧表面进行压平、抹光处理；3)可采用物理化学方法处理基础侧表面或与基础侧表面接触的土层；4)可做成正梯形的斜面基础，在符合现行国家标准《建筑地基基础设计规范》GB50007关于刚性角规定的条件下，其宽高比不应小于1:7(图5.1.4-1)；5)可采用底部带扩大部分的自锚式基础(图5.1.4-2)，其设计计算应符合本规范附录C的规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【7.3.2多年冻土地区采用的钻孔打入桩、钻孔插入桩、钻孔灌注桩应分别符合下列规定：1钻孔打入桩宜用于不含大块碎石的塑性冻土地区。施工时，成孔直径应比钢筋混凝土预制桩直径或边长小50mm，钻孔深度应比桩的入土深度大300mm。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.4.7柱下条形基础可用于按逐渐融化状态设计的不融沉或弱融沉土地基。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.5.6采用钢管热桩架空通风基础时，钢管热桩的直径和蒸发段埋深，应根据荷载以及热桩对地基多年冻土的降温效应，经热工计算和承载力计算确定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.5.7空心桩-热棒基础和钢管热桩基础的架空高度，应符合本规范第7.2节的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【7.5.8采用填土热棒圈梁基础时，应根据房屋平面尺寸、室内平均温度、地坪热阻和地基允许流入热量选择热棒的直径和长度，设计热棒的形状，并按本规范附录J的规定，确定热棒的合理间距。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.5位于稳定边坡坡顶的建筑物，其基础底面外边缘线至坡顶的水平距离α应根据边坡稳定性验算确定(图8.1.5)，并大于1.5倍的冻土天然上限值，且不得小于2.5m。8.1.5本条结合了《建筑地基基础设计规范》GB50007的规定，基础应置于滑动面以外。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.2.2挡土墙的两端部应作坡面防护或嵌入原状土地层，其嵌入深度，对土质边坡，不应小于1.5m；对强风化的岩石边坡，不应小于1m；对微风化的岩石边坡，不应小于0.5m。8.2.2挡土墙端部处理的目的，是防止端部处山坡失稳下滑。使高含冰率冻土暴露，引起热融滑塌病害。尤其在厚层地下冰分布地段，端部若处理不当，山坡热融滑塌是必然的。因此，要求对挡土墙端部进行严格处理，使山坡在修建挡土墙后仍能保持热稳定；挡土墙嵌入原地层的规定与一般地区相同。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【F.0.5每级加荷后均应测读1次承压板沉降，以后应每隔1h测读1次；当累计24h的沉降量：砂土不大于0.5mm或黏性土不大于1.0mm时，可认为地基土处于第一蠕变阶段(蠕变速率减少阶段)，即下沉稳定，可加下一级荷载。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【H.0.4采用慢速维持荷载法时，应符合下列要求：1加载级数不应少于6级，第一级荷载应为预估极限荷载的25％。以后各级荷载可为极限荷载的15％，累计试验荷载不得小于设计荷载的2倍；2在某级荷载作用下，当桩在最后24h内的下沉量不大于0.5mm时，应视为下沉已稳定，方可施加下一级荷载；3在某级荷载作用下，连续10昼夜达不到稳定。应视为桩-地基系统已破坏，可终止加载；4测读时间应符合下列规定：1)沉降：加载前读一次，加载后读一次，此后每2h读一次。在高载下，当桩下沉快速时观测次数应增加，缩短间隔时间。2)地温：每24h观测一次。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【H.0.5采用快速维持荷载法时，应符合下列要求：1快速加载时，每级荷载的间隔时间应视桩周冻土类型和冻土条件确定，一般不得小于24h，且每级荷载的间隔时间应相等；2加载的次数不得少于6级，荷载级差可选择预估极限荷载的15％；当桩在某级荷载作用下产生迅速下沉时，或桩头总下沉量超过40mm时，即可终止试验；3快速加载时，沉降观测和地温观测的应与慢速加载时相同。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【可按本规范附录J中的公式(J.0.6)求解。在东北大、小兴安岭和青藏高原高寒地区，其冻结半径一般在1m左右。热虹吸在多年冻土中使用时，其有效传热半径约1.5m左右。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【可按本规范附录J中的公式(J.0.6)求解。在东北大、小兴安岭和青藏高原高寒地区，其冻结半径一般在1m左右。热虹吸在多年冻土中使用时，其有效传热半径约1.5m左右。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2术语和符号2.1术语2术语和符号根据需要增加了四条常用术语，分别是多年冻土下限、总含水率、冻土地温特征参数和冻胀量；调整了两个术语，原相对含冰量更名为相对含冰率，原未冻含水量更名为未冻含水率。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3隔年冻土pereletok寒季冻结，翌年暖季未融化的冻土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【2.1.4多年冻土permafrost冻结状态持续时间2年或2年以上的冻土。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.1.5多年冻土上限permafrosttable多年冻土层的顶面。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【2.1.12地温年变化深度depthofzeroannualamplitudeofgroundtemperature地表以下，地温在一年内变化不超过±0.1℃的深度，也称年零较差深度。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【2.1.15融化下沉系数thaw-settlementcoefficient冻土融化过程中，在自重作用下产生的相对融化下沉量。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.1.19冻胀力frost-heavingforces土的冻胀受到约束时产生的力。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.20冻土盐渍度salinityoffrozensoil冻土中易溶盐的质量与土骨架质量之比。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【2冻土中的泥炭化程度超过表3.1.5-2中数值时，应称为泥炭化冻土，并应符合下列规定：表3.1.5-2泥炭化冻土的泥炭化程度界限值1)泥炭化冻土的泥炭化程度(ξ)，应按下式计算：式中：mρ——冻土中含植物残渣和泥炭的质量(g)；gd——土骨架质量(g)。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2冻土中的泥炭化程度超过表3.1.5-2中数值时，应称为泥炭化冻土，并应符合下列规定：表3.1.5-2泥炭化冻土的泥炭化程度界限值1)泥炭化冻土的泥炭化程度(ξ)，应按下式计算：式中：mρ——冻土中含植物残渣和泥炭的质量(g)；gd——土骨架质量(g)。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2土的冻胀和多年冻土融沉性分级3.2.1季节冻土和季节融化层土的冻胀性分级，应根据土层的平均冻胀率η的大小划分为不冻胀、弱冻胀、冻胀、强冻胀和特强冻胀五级，并应符合表3.2.1的规定。冻土层的平均冻胀率η应按下式计算：式中：△z——地表冻胀量(mm)；h——冻结层厚度(mm)。表3.2.1季节冻土与季节融化层土的冻胀性分级注：1wp为塑限，w为冻前天然含水率在冻层内的平均值(％)。2盐渍化冻土不在表列。3塑性指数大于22时，冻胀性降低一级。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【4.1.9冻土的描述内容应包括颜色、有机质含量、泥炭化程度、盐渍化程度、颗粒组成、冻土构造、冻结程度、分凝冰的肉眼可见程度及大小等，其中冻土构造野外鉴别描述应符合本规范附录E规定。4.1.9本条原为本规范第3章第3.1节内容，现调整至本章。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4.5冻土工程地质勘察报告4.5冻土工程地质勘察报告4.5.1冻土工程地质勘察成果报告应在搜集、调查、测绘、勘探、测试、试验等资料的基础上进行整理、分析和编制。4.5.1由于冻土工程地质条件比较复杂和不均匀，加强原始资料的编录工作是保证勘察成果报告质量的基本条件，也是冻土工程地质分析和编写成果报告的基础。本条强调对冻土工程地质分析所依据的一切原始资料，均应进行整理、检查、分析、鉴定，确认无误后方可使用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【4.5.4除冻土工程地质勘察报告外，可根据任务要求，提交单项报告。4.5.4本条提出，除综合性的冻土工程地质勘察报告外，尚可根据任务要求，提交某一专题性的单项报告，如工程沉降观测报告、验槽报告、冻土融沉或承载力试验报告以及场地冻土环境工程地质评价等。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【6.1.4钻探应采用干钻或单动双管岩芯管低温冲洗液钻进。6.1.4在冻土地区勘探，采用干钻钻进或单动双管岩芯管低温冲洗液钻进，目的是取得完整的冻土岩芯，准确获得冻土上(下)限、冻土构造、冰层厚度等相关资料，确保勘探质量。其他钻探方法在冻土地区勘探不适合。冻土地层采用单动双管钻具钻进，可减少岩芯管与岩芯的摩擦生热，低温冲洗液能达到更好冷却钻头保护冻土作用。低温冲洗液指温度接近于0℃的液体。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【6.2.2在冻土地区进行钻探时，宜符合本规范附录M的规定。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【6.3坑探、槽探6.3坑探、槽探6.3.1冻土的浅部土层勘探，可采用坑探、槽探和小螺旋钻等简易勘探方法进行，并应符合下列规定：1在无人烟的冻土地区进行坑、槽探时，亦可采用爆破法；2对于泥炭沼泽或黏性土中的厚层地下冰地段，可采用钎探和小螺旋钻进行勘探，并应取得季节融化深度资料；3各地貌单元分界线处的季节融化深度和地层变化情况，可采用坑探、槽探方法完成。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.1.3原位测试试验项目应根据冻土特性和工程性质选定。冻土观测应包括在勘察阶段的观测和施工阶段、运营阶段的监测。7.1.2、7.1.3有关冻土动力学特性等试验目前尚无统一试验标准，如工程需要进行诸如此类试验时，应详细说明试验方法及试验结果整理方法。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【7.3原位测试7.3原位测试7.3.1原位测试应根据工程需要与室内试验、模型试验配合使用。7.3.1“原位”系指在冻土内所处的原来位置，包括基本上原位状态和原位应力条件。原位测试已成为工程勘察中广为应用的重要测试手段。由于它在较大冻结岩土体的原位状态和原位应力条件下进行试验，因此测试结果更接近于冻结岩土体的实际情况。一般认为取土供室内试验及分析，会受到各种人为因素的扰动与影响，大多数原位测试也有其不同程度的扰动问题，同样存在一些不定因素，如应力条件、应变条件、时间条件、排水条件以及边界条件等。但总的来说，原位测试的结果与取样进行室内试验相比，更接近实际。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.4.2多年冻土地温观测孔的深度不宜小于20m。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【8.4.7桩基冻土工程地质勘察除应完成本规范第8.4.2条规定的工作内容外，尚应完成下列工作：1提供桩基设计所需的技术参数，评价成桩的可能性、桩的施工条件及其对周围环境的影响；2当采用基岩作为桩基持力层时，应查明基岩的岩性、构造、岩面变化、风化程度，确定其坚硬程度、完整程度和基本质量等级。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【9.2.4桥址应避开河流融区边缘的多年冻土不稳定地带，同一座桥的墩台不得分别设在融土和多年冻土两种不同的地基上；桥址宜绕避冰椎发育地段。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【9.2.5隧道口应避开冻土现象发育地段；洞身应避开地下冰及地下水发育地带。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【9.4初测阶段勘察9.4初测阶段勘察9.4.1初测阶段的勘察工作应在踏勘阶段工作的基础上，做好线路方案和各类重点工程设置方案的比选工作。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【9.5.7定测阶段多年冻土地区的工程地质综合资料，应包括下列内容：1工程地质勘察报告；2全线工程地质图，比例尺为1：10000～1：200000；3详细工程地质图，比例尺为1：2000～1：5000；4工程地质纵断面图，可与线路详细纵断面合并或单独绘制，比例尺为横1：10000，竖1：100～1：1000。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【10.2.2线路通过山岳、丘陵的融冻坡积层时，宜选择在缓坡上部；线路走向沿大河河谷时，宜选择在高阶地上；在多年冻土不稳定地段线路宜按最短距离通过，宜避免顺着大河融区附近的多年冻土不稳定地段定线。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【10.2.7桥址选择时应避开冻胀丘、冰椎、热融滑塌等冻土现象发育地段。同一座桥的墩台不得分别设在融土和多年冻土两种不同的地基上。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【10.4.5初步勘察阶段在沿线重大工程地段和大的地貌单元应建立长期地温观测点，并应进行地温观测，观测孔深度不应小于地温年变化深度。10.4.5本条为强制性条文，必须严格执行。设置地温观测孔目的是取得可靠的地温资料，划分冻土稳定带，为公路冻土地基设计原则提供可靠依据。冻土地温的变化，直接影响着冻土工程性质，为此在沿线重大工程地段和大的地貌单元布设冻土地温长期观测孔，监测冻土地温变化，取得冻土地温变化资料，预测冻土地温变化趋势，及时采取工程安全措施，预防冻土工程事故发生，保障生命财产安全。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.4.5初步勘察阶段在沿线重大工程地段和大的地貌单元应建立长期地温观测点，并应进行地温观测，观测孔深度不应小于地温年变化深度。10.4.5本条为强制性条文，必须严格执行。设置地温观测孔目的是取得可靠的地温资料，划分冻土稳定带，为公路冻土地基设计原则提供可靠依据。冻土地温的变化，直接影响着冻土工程性质，为此在沿线重大工程地段和大的地貌单元布设冻土地温长期观测孔，监测冻土地温变化，取得冻土地温变化资料，预测冻土地温变化趋势，及时采取工程安全措施，预防冻土工程事故发生，保障生命财产安全。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【10.5.7冻土工程地质详细勘察完成后应按本规范第10.4.14条的规定提供资料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【11.2.4资料搜集应包括下列内容：1规划区的区域地质、地形地貌；2规划区的水文气象资料；3规划设计的初步方案；4规划区的冻土研究资料；5区域开发程度、自然与人类活动的资料；6工程地质和水文地质的基本资料；7其他资料，如冻深图、卫片、航片等。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。请处理这个句子：【11.2.10引调水工程线路应进行冻土工程地质测绘，比例尺可选用1：10000～1：50000，测绘范围宜包括各比选线路两侧各0.5km～1.0km。应重点调查了解沿线及主要渠系建筑物的冻土工程地质条件和主要冻土工程地质问题。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【11.2.12灌区工程冻土工程地质测绘比例尺可选用1：10000～1：50000。灌排渠道及渠系建筑物测绘范围宜包括各比选线路两侧各0.5km～1.0km；灌区冻土水文地质测绘范围应根据灌区规划面积和所处的水文地质单元确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【11.4.7在施工过程中应对主要工程施工地段进行冻土稳定状况的监测。11.4.7冻土温度的变化是决定冻土动态的主要因素。在建筑物施工过程中，由于地基开挖、人类活动等的影响，冻土状态可能发生较大的变化。因此，在施工过程中对冻土温度的观测，并根据温度观测结果对冻土的稳定性进行检查评价是施工地质工作的重要内容。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【11.4.7在施工过程中应对主要工程施工地段进行冻土稳定状况的监测。11.4.7冻土温度的变化是决定冻土动态的主要因素。在建筑物施工过程中，由于地基开挖、人类活动等的影响，冻土状态可能发生较大的变化。因此，在施工过程中对冻土温度的观测，并根据温度观测结果对冻土的稳定性进行检查评价是施工地质工作的重要内容。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【11.4.8施工结束后应编写施工中的冻土监测报告。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【12.1.3管道工程的冻土工程地质勘察工作应沿管道中线进行，勘察范围应为中线两侧各100m，遇冻土现象发育地段时应加宽。12.1.3对于一般冻土地段管道冻土工程，需要钻探、坑探勘察时，勘探点的布置应沿管道中线进行，同时要调查中线两侧各100m范围内是否有危及管道安全的冻土现象，如遇冻土现象发育地段，考虑到追溯冻土现象产生原因、分布范围以及工程治理的需要，应适当加宽勘察范围。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【12.1.4管道工程的冻土工程地质勘察应根据不同工程勘察阶段开展冻土工程地质调查与测绘、勘探、取样、试验、观测等工作。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【12.1.4管道工程的冻土工程地质勘察应根据不同工程勘察阶段开展冻土工程地质调查与测绘、勘探、取样、试验、观测等工作。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【12.3.5跨越工程初步勘察阶段的冻土工程地质勘探、测试应符合下列规定：1勘探点在拟定的跨越中线布置，间距应为100m～200m，每个方案不应少于2个勘探点，冻土条件复杂或沟谷较宽时，不应少于3个勘探点，控制性勘探点数量不应少于勘探点总数的1／3；2勘探点深度应按工程需要确定，并应符合本规范表8.3.4的规定；3应根据工程需要测定冻土总含水率、密度及物理力学及热学性质，并应采取水样进行水质分析。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【12.4.6跨越工程详细勘察可采用综合勘探方法进行，勘探点的数量应按表12.4.6确定。表12.4.6跨越工程详细勘察阶段勘探点数量12.4.6跨越工程勘察工作应在已确定的管墩及锚固墩位置进行。本条提出的综合勘探方法包括坑探、钻探、动探、地球物理勘探，勘探方法可根据河床及两岸冻土地质条件的复杂程度采取不同的勘察手段；表12.4.6对管墩和锚固墩勘探点的数量是根据《油气田及管道岩土工程勘察规范》GB50568-2010表4.4.12，按冻土地基复杂程度等级的不同进行了综合确定，以确保勘探工作量的合理性。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【12.4.9储罐工程详细勘察的勘探工作，在低含冰量冻土地区且土层较薄地段勘探点的数量、间距应满足表12.4.9的规定；对冻土层厚度较大或高含冰量冻土地区储罐直径大于40m时，工程勘察应根据设计要求进行专项研究。表12.4.9储罐工程详细勘察阶段勘探点数量及布置方式注：1地质条件复杂时，表中勘探点数量宜增加一级。2表中同一级别下储罐直径大勘探点数量取大值，储罐直径小勘探点数量取小值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【12.5.2施工阶段的勘察宜包括下列内容：1分析初勘、详勘资料，掌握沿线冻土工程地质条件及冻土现象，预测施工中可能遇到的冻土工程问题和冻土环境问题；2根据施工中所遇到和发生的冻土工程问题，进行补充勘察，提出变更设计、工程处理措施的建议和施工注意事项；3在工程施工期间，对预测到可能发生的冻土融沉、边坡滑塌等现象，应进行监测，并对冻土环境影响进行评价。12.5.2施工勘察的内容与资料要求是依据在工程施工期间，发现新的冻土工程问题提出的。因此，施工阶段的勘察内容对揭露冻土的工程地质特性而言最丰富、最具体、最直观。其勘察目的就是为了解决施工中已经出现的或者即将遇到的冻土工程问题和冻土环境问题。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【13.2.3可研阶段勘察方法应是搜集资料和现场踏勘，内容应包括对路径方案进行比选分析，提出各路径的主要冻土工程问题，论证路径方案的适宜性和提出下阶段勘察工作建议。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【13.4施工图勘察13.4施工图勘察13.4.1施工图勘察应在初步勘察的基础上进行线路定位勘察。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4含土冰层指包裹冰含率为0.4～0.6。5当含水率小于或等于未冻水率，按不冻土取值。6表中温度是使用期间基础底面下的最高地温。7本表不适用于盐渍化冻土、冻结泥炭化土。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【4)按本规范表3.2.2中地基土含水率判别为Ⅰ、Ⅱ、Ⅲ、Ⅳ类土，其融化下沉系数δ0与冻土干密度ρd关系，可按下式确定：式中：α2——系数，按表C.0.4-3确定；ρd0——起始融沉干密度，大致相当于或略大于最佳干密度。无试验资料时，可按表C.0.4-3取值。表C.0.4-3α2、ρd0值注：对于粉黏粒含量小于15％时，α2取20，ρd0可取2.0t／m3。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5)按本规范表3.2.2中地基土含水率判别为Ⅴ类土，其融化下沉系数δ0与冻土干密度ρd关系，可按下式确定：式中：ρdc——对应于w＝wc的冻土干密度，无试验资料时，按表C.0.4-4取值。表C.0.4-4ρdc值注：对于粉黏粒含量小于15％时，ρdc可取1.2t／m3。3要求现场测定冻土含水率w及干密度ρdc，分别计算冻土融化下沉系数δ0值，应取大值作为设计值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【2融化后体积压缩系数mv应按下式计算：式中：△S——相应于某一压力范围(△P)的相对沉降；K——系数，黏土为1.0，粉质黏土为1.2，砂土为1.3，巨粒土为1.35。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【F.0.9同一土层参加统计的试验点不应少于三点，各系数试验值之极差不得超过平均值的30％，应取平均值为该系数δ0或mv的值。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【附录H冻土地基静载荷试验要点附录H冻土地基静载荷试验要点H.0.1试验前冻土层应保持原状结构和天然湿度。在承压板底部应铺以厚度为20mm的粗、中砂找平层。整个试验期间应保持冻土层的原始天然温度状态。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【H.0.4每级加载后均应随即测读承压板沉降量一次，以后每1h测读一次，当24h累计沉降量，砂土不大于0.5mm或黏性土不大于1.0mm时，地基处于第一蠕变阶段(蠕变速率减少阶段)，可认为下沉稳定阶段，并可加下一级荷载。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【N.0.4地球物理勘探的探测深度范围应根据勘探目的确定，地球物理勘探深度的范围应大于勘探任务要求的深度范围。N.0.4地球物理勘探的探测深度必须满足勘探目的要求，就探测的深度范围而言，最小探测深度宜不大于冻土上限最小埋深1／2，最大探测深度宜不小于勘探任务要求深度的1.5倍。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【N.0.6外业勘探过程中应详细了解场地地形、地物、地貌、植被、冻土特征、岩土性质、冻土现象和地下水情况，并应对场地附近影响地球物理勘探工作的因素进行详细记录。N.0.6地形起伏会使地质体的物理场在地表的分布发生歧变，地物也会影响测线的布置，而电、磁、振动、管道等干扰会造成观测数据误差。地球物理勘探资料的解译过程离不开对场地条件、地层、岩性、冻土特征及现场干扰因素的分析研究。因此，外业勘探过程中应重视场地条件与地质调查工作。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【1总则1总则1.0.1为了在刚-柔性桩复合地基设计、施工和量检测中贯彻国家的技术经济政策，做到保证质量、保护环境、安全适用，节约能源、经济合理和技术先进，制定本规程。1.0.1由刚性桩和柔性桩组成的复合地基称为刚-柔性桩复合地基。在刚-柔性桩复合地基中，刚性桩比柔性桩长，有利于发挥刚性桩和柔性桩的承载特性。近年来，刚-柔性桩复合地基在土木工程建设中得到广泛应用，为了规范刚-柔性桩复合地基设计、施工和质量检测，促进刚-柔性桩复合地基的工程应用，制定了本规程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.2本规程适用于建筑与市政工程刚-性桩复合地基的设计、施工及质量检测。1.0.2刚-柔性桩复合地基适用于具有较深厚压缩性土层的地基，通过较长的刚性桩将上部荷载传递给较深土层。近年来，刚-柔性桩复合地基除在建筑和市政工程中得到广泛应用外，在高等级公路建设中也已得到应用，可供参考。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。请处理这个句子：【1.0.3刚-性桩复合地基的设计、施工及质量检测，应综合分析工程地质和水文地质条件、上部结构和基础形式、荷载特征、施工工艺、检测方法和环境条件等影响因素，遵循因地制宜，就地取材、保护环境和节约资源的原则，注重概念设计。1.0.3刚-柔性桩复合地基设计要求详细了解场地工程地质和水文地质条件，了解土层形成年代和成因，掌握土的工程性质，运用土力学基本概念，结合工程经验，进行计算分析。在计算分析中强调定性分析和定量分析相结合，抓问题的主要矛盾。由于计算条件的模糊性和信息的不完全性，不能单纯依靠力学计算,需要结合岩土工程师的综合判断。所以刚-柔性桩复合地基设计强调注重概念设计。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.3柔性桩flexiblepile刚度较小的竖向增强体。本规程指的柔性桩包括水泥土搅拌桩和旋喷桩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.5褥垫层cushion在复合地基和基础之间设置的垫层。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【3.0.3刚-柔性桩复合地基设计应保证复合地基中桩体和桩间土在荷载作用下能够共同承担荷载。3.0.3复合地基中的桩体和桩间土在荷载作用下能够共同承担荷载是复合地基的本质，是复合地基与传统桩基础的区别。只有在刚-柔性桩复合地基设计中保证复合地基中桩体和桩间土在荷载作用下能够共同承担荷载，才能真正形成刚-柔性桩复合地基。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.6刚-柔性桩复合地基方案的选用应符合下列规定：1应根据建筑物的结构类型、荷载大小及使用要求，结合工程地质和水文地质条件、基础形式、施工条件，工期要求及环境条件进行综合分析，并应进行技术经济比较，选择合理的刚-柔性桩复合地基方案；2对大型重要工程，应对已经选择的刚-柔性桩复合地基方案，在有代表性的场地上进行相应的现场试验或试验性施工，以检验设计参数和处理效果；应通过分析比较选择和优化设计方案；3在施工过程中应加强监测；当监测结果未达到设计要求时，应及时查明原因，修改设计参数或采取其他必要措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.0.9当采用挤土桩时，应采取有效措施，减小挤土效应。施工时宜先施工刚性桩，后施工柔性桩。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【4设计4.1一般规定4设计4.1一般规定4.1.1刚性桩可采用灌注桩或预制桩，柔性桩可采用水泥土搅拌桩或旋喷桩。刚性桩应在基础范围内布置。4.1.1刚-柔性桩复合地基中刚性桩除钢筋混凝土灌注桩、预制桩、预应力管桩、素混凝土桩外，还可采用钢管桩、大直径现浇混凝土筒桩等；柔性桩除水泥土搅拌桩和旋喷桩外，还可采用石灰桩、灰土桩和碎石桩等。采用其他类型的刚性桩和柔性桩，除应符合本规程规定外，尚应符合国家现行有关标准的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【5.1.4施工前应根据设计要求对刚、柔性桩进行工艺性试桩，数量分别不得少于2根。5.1.4为了确定刚性桩和柔性桩的施工参数及施工工艺，施工前应分别对刚性桩和柔性桩进行工艺性试桩，以充分了解场地的土层情况、施工设备性能、不同桩型的旅工参数、施工质量的控制指标及合理优化的施工工艺等。必要时通过对工艺性试桩的现场检测，了解桩身质量和处理效果。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【5.3预制桩施工5.3预制桩施工5.3.1混凝土预制桩和钢管桩可采用锤击沉桩和静压沉桩。其施工应符合现行行业标准《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【5.3.3锤击沉桩终止锤击的条件应以控制桩端设计标高为主，贯入度为辅。5.3.3本条所规定的停止锤击的控制原则适用于一般情况，实践中也存在某些特例。如软土中的密集桩群，由于大量桩沉入土中产生挤土效应。对后续桩的沉桩带来困难，如坚持按设计标高控制很难实现。按贯入度控制的桩，有时也会出现满足不了设计要求的情况。对于重要建筑，强调贯入度和桩端标高均达到设计要求，即实行双控是必要的。因此确定停锤标准是较复杂的，宜借鉴经验与通过静载试验综合确定停锤标准。贯入度应通过工艺性试桩确定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【5.3.10可采取预钻孔沉桩、设置应力释放孔、袋装砂井或塑料排水板、隔离板桩或地下连续墙，开挖防震沟及限制打桩速率等辅助措施，以减少施工对周围环境的影响。5.3.10本条列出的一些减少打桩对邻近建筑物影响的措施是对多年实践经验的总结。如某工程，未采取任何措施沉桩地面隆起达15cm～50cm，采用预钻孔措施地面隆起则降为2cm～10cm。控制打桩速率减少挤土隆起也是有效措施之一。对于经检测确有桩体上涌的情况，应实施复打。具体用哪一种措施要根据工程实际条件综合分析确定，有时可同时采用几种措施。即使采取了措施，也应加强监测。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.5.3褥垫层的厚度、铺设范围和夯填度应符合设计要求。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.0.4施工过程中应随时检查施工记录及现场施工情况，并应对照规定的施工工艺对每根桩进行质量评定。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【1总则1.0.1为了确保动力机器基础设计的技术性能和工程质量，做到技术先进、经济合理、安全适用和满足环境要求，制订本标准。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【2.1.7往复式机器reciprocatingmachine由曲柄(曲轴)与连杆以及做往复运动的活塞组成曲柄连杆机构的一种机械装置。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【2.2.4计算系数及其他：αv——地基承载力动力折减系数；αz——基础埋深作用对地基抗压刚度的提高系数；α——基础埋深作用对地基抗剪、抗弯、抗扭刚度的提高系数；βv——地基土的动沉陷影响系数；βz——基础埋深作用对竖向阻尼比的提高系数；β——基础埋深作用对水平回转耦合振动和扭转振动阻尼比的提高系数；δd——基础埋深比。条文说明2.2.1～2.2.4本节中采用的符号是按现行国家标准《工程振动术语和符号标准》GB/T51306、《工程结构设计通用符号标准》GB/T50132的规定，并结合本标准的特点编写的。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【3.1.4重要或对沉降有严格要求的机器，在基础上应设置永久的沉降观测点；在基础施工、机器安装及运行过程中应定期观测和记录。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.2.2动力机器基础的受力钢筋应采用HRB400、HRB500钢筋，其他部位可采用HRBF400、HRBF500钢筋，钢筋的连接不宜采用焊接接头。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3基组的总重心与基础底面形心宜位于同一竖直线上。当不在同一竖直线上时，两者之间的偏心距和平行偏心方向基底边长的比值，不应大于5％；当该比值大于5％时，应计入附加力矩作用的影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【3.2.3本条对基组的总重心与基础底面形心之间的偏心值提出了要求，这是为了避免基础的不均匀沉陷，同时在基础振动计算时，可以不考虑其偏心影响。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【3.2.4一般情况下，机器底座下二次灌浆层厚度可达50mm～150mm，并且不配置钢筋，因此，需要采取至少高一级的微膨胀混凝土或灌浆料填充密实。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3.3地基和基础计算规定3.3.1动力机器基础底面的平均静压力应符合下式要求：p≤αvfa(3.3.1)式中：p——对应于作用的标准组合时，基础底面的平均静压力值(kPa)；αv——地基承载力的动力折减系数；fa——修正后的地基承载力特征值(kPa)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.3.4地基土的动沉陷影响系数βv值应按下列规定确定：1当为天然地基时，宜按表3.3.4的规定确定。2对桩基础，宜按桩端持力层地基土类别选用。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.3.7动力机器的振动荷载应符合现行国家标准《建筑振动荷载标准》GB/T51228的有关规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【3.4地基动力特性参数Ⅰ天然地基3.4.1天然地基的动力特性参数宜由现场测试确定，测试方法应符合现行国家标准《地基动力特性测试规范》GB/T50269的有关规定；当无测试条件时，宜按本标准第3.4.2条～第3.4.11条的规定确定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【3.4.5天然地基的抗剪、抗弯、抗扭刚度系数宜按下列公式计算：式中：Cx、Cy一一天然地基沿x轴、y轴的抗剪刚度系数(kN/m3)；Cθ、Cф一一天然地基绕x轴、y轴的抗弯刚度系数(kN/m3)；Cψ一一天然地基绕z轴的抗扭刚度系数(kN/m3)。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.6天然地基的抗压、抗剪、抗弯、抗扭刚度应按下列公式计算：式中：Kz——天然地基沿z轴的抗压刚度(kN/m)；Kx、Ky——天然地基沿x轴、y轴的抗剪刚度(kN/m)；Kθ、Kф——天然地基绕x轴、y轴的抗弯刚度(kN·m)；Kψ——天然地基绕z轴的抗扭刚度(kN·m)；A——基础底面积(m2)；Ix、Iy——天然地基基础底面对通过底面形心的x轴、y轴的惯性矩(m4)；Iz——天然地基基础底面对通过底面形心的极惯性矩(m4)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【3.4.7当埋置基础的地基承载力特征值小于350kPa，且基础四周回填土与地基土的密度比不小于0.85时，其抗压、抗剪、抗弯、抗扭刚度宜乘以提高系数，提高系数宜按下列公式计算：式中：αz——基础埋深作用对地基抗压刚度的提高系数；α——基础埋深作用对地基抗剪、抗弯、抗扭刚度的提高系数；δd——基础埋深比，当δd大于0.6时，取0.6；ht——基础埋置深度(m)。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.8当基础与刚性地面相连时，地基抗弯、抗剪、抗扭刚度宜乘以刚性地面提高系数，提高系数可取1.0～1.4，软弱地基土的提高系数宜取上限值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.22计算桩基阻尼比时，宜计入桩基承台埋深对阻尼比的提高作用，桩基竖向、水平回转向以及扭转向阻尼比提高系数，宜按下列规定计算：1对于摩擦桩：2对于端承桩：式中：βz——桩基承台埋深对竖向阻尼比的提高系数；β——桩基承台埋深对水平回转向或扭转向阻尼比的提高系数。条文说明Ⅰ天然地基3.4.1天然地基和桩基的基本动力参数是随着地基土的性质和构造而变的，在实践过程中并不能普遍应用标准给出的抗压刚度系数，而应进行现场原位测定。因此，一般情况下，宜由现场测试确定。如设计者有经验，且又无条件做现场测试时，宜按本节采用。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.2此次保留了国家标准《动力机器基础设计规范》GB50040-96的表格形式。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.3基础下地基土的影响深度按2b考虑。在动荷载作用下，地基土的受压面积随深度增加而增大，作用在单位面积上的动应力也随深度增加而减小，土层的动变位亦随之减小，根据实验结果，基础下深度大于2b的土层一般可以不考虑动应力的影响。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.4.5本条规定了地基土抗剪、抗弯和抗扭刚度系数与抗压刚度系数的比例关系，这是根据我国大量实验资料统计得来的。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【3.4.6对于矩形基础底面，若基础底面x、y向边长分别为Lx、Ly，则Ix＝LxLy3/12，Iy＝LyLx3/12，Iz＝Ix+Iy。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.4.18由于直桩桩基的抗剪刚度与天然地基的抗剪刚度之比采用1.4倍，因此斜桩桩基的抗剪刚度与天然地基的抗剪刚度之比采用1.6倍。天然地基刚度取值与本标准第3.4.6条相同。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【3.4.21桩基的阻尼比计算公式，是根据现场桩基动力性能测试数据统计分析而得。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3基础的竖向和水平向当量荷载(图4.1.13-1、图4.1.13-2)可按下列公式计算：式中：Fxj——横向框架上第j点的横向x当量荷载(kN)；Kxj——第j点的横向框架刚度(kN/m)；Fyj——纵向框架上第j点的纵向y当量荷载(kN)；Kyj———第j点的纵向框架刚度(kN/m)。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.24框架式基础的底板宜采用井式、梁板式或平板式；平板式基础底板的厚度、井式或梁板式基础的梁高，可根据地基条件取相邻柱最大净距的1/5～1/3.5，当地基条件较好时自：取小值，反之宜取大值。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.26基础顶板的挑台应为实腹式，悬出长度不宜大于1.5m，悬臂支座处的截面高度不应小于悬出长度的0.75倍。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。现在，句子如下：【4.2.3旋转式压缩机基础底面与相邻的建(构)筑物基础底面宜放置在同一标高上且不应相连，压缩机基础与相邻的操作平台应脱开。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【4.2.4旋转式压缩机基础宜采用钢筋混凝土空间框架结构；当采用大块式或墙式基础时，动力计算和构造要求可按本标准第5章的规定采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【3凝汽器真空吸力应由机器制造厂提供，荷载分项系数应取1.5；当凝汽器与汽轮机为刚性连接时，真空吸力应取零；当机器制造厂无法提供时，真空吸力可按下式计算：Fa＝100At(4.2.10-1)式中：Fa——凝汽器真空吸力标准值(kN)；At——凝汽器与汽轮机接口处的横截面面积(m2)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供给你的句子是：【4.3.6电机基础采用大块式和墙式基础时，动力计算与构造要求可按本标准第5章的规定确定。条文说明本节适用于工作转速在1000r/min及以下的低转速电机基础的设计。电机基础设计时，可按本标准第4.1节条文说明，确定取得设备相关资料。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【6.1.11砧座垫层下基础部分的最小厚度应符合表6.1.11的规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.1.11砧座垫层下基础部分的最小厚度应符合表6.1.11的规定。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【6.1.7根据对锻锤基础实测资料的分析，当一般单臂锤锤击中心对准基底形心时，其总重心与锤击中心间的偏心值均小于该偏离方向基础边长的5％。如按中心打击公式计算所得之竖向振动位移乘以系数(1+3.0eh/bh)后的值，绝大部分符合按竖向-回转公式所得的基础边缘竖向振动位移(因相对偏心距eh/bh≤5％，水平振动影响微小，可忽略不计)。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.1.13本条对基础配筋的规定是根据对国内工程实践经验和大量调查研究资料的分析结合国外的资料而修订的。钢筋尺寸和型号根据近年来工程经验进行了更新。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【6.2.3落锤车间的破碎坑基础应符合下列要求：1落锤车间的破碎坑基础，应采用带圆筒形或矩形钢筋混凝土坑壁的基础，埋置深度应根据地质情况及构造要求确定，宜取3m～6m。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【7压力机基础7.1一般规定7.2振动计算7.3构造要求7压力机基础7.2振动计算7.2.1热模锻压力机和通用机械压力机基础的动力计算，应按启动阶段和锻压阶段两种情况进行；启动阶段应计算基础的竖向和水平向振动位移.锻压阶段可仅计算基础的竖向振动位移。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【7.3构造要求7.3.1压力机基础的混凝土强度等级不应低于C30；对于地坑式基础，当有地下水时应采用防水混凝土。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.1.4墙式基础和框架式基础的振动控制点，应取振动最大的顶板角点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2磨机基础Ⅰ一般规定8.2.1磨机应采用混凝土基础，基础型式应符合下列规定：1一般情况下，宜采用大块式基础或墙式基础；2当工艺需要且地基承载力满足要求时，管磨机的磨头和磨尾可分别采用独立基础；3当多台磨机设置在一起时，可采用联合基础；4当天然地基的承载力或沉降不满足要求时，应进行地基处理或采用桩基础；5当振动控制不满足要求时，宜采用隔振基础或采取隔振措施。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。你需要处理的句子是：【8.2.3除岩石地基外，磨机基础基组的平衡设计应符合本标准第3.2.3条的规定；磨机主要扰力作用方向的基组固有频率，宜避免与干扰频率产生共振。Ⅱ振动计算8.2.4当周边环境对磨机基础振动无控制要求时，中、低转速磨机的大块式基础和墙式基础可不进行振动位移验算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。现在，句子如下：【8.2.3基组平衡和固有频率等特征值计算，是磨机基础设计的重要组成部分。其中，计算总重心位置，使之对应在竖向总刚度中心，即基底形心同一铅垂线上的动力设计原则，无论是否需要作振动计算，都是要遵循的。基组固有频率计算，是为了避免与扰力作用方向产生共振。Ⅱ振动计算8.2.4扰力作用下的基组振动位移计算，根据设计使用经验，中、低转速磨机振动较小，频率较低，所处场所通常也无环境振动要求，一般可以不进行振动位移计算，采用控制基础与机器一定的质量比，就能满足磨机正常工作要求。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【9.1.3基组受到通过其重心的竖向扰力作用下产生竖向振动，通过建立运动微分方程求得基础重心处竖向振动位移uz(基组各点的竖向线位移均相同)的计算公式。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【10.0.4机床基础可不进行动力计算。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供给你的句子是：【10.0.7大型、重型机床及精密机床的基础应与厂房柱基础脱开，精密机床尚应远离振动荷载较大的机床或设备。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【A.0.5锚桩(杆)孔宜采用细石混凝土灌注，混凝土强度等级不应低于C30，浇筑前应将钻孔清理干净。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【B.1.3集中质量梁单元力学模型的简化，应采用下列方法：1杆件的计算尺寸，可按下列规定确定：1)柱的计算长度，可取底板顶到横梁中心的距离；2)纵横梁的计算跨度，可取支座中心线间的距离；当各框架横梁的跨度之差小于30％时，可取其平均值；3)当梁、柱截面较大或有加腋时(图B.1.3)，梁刚性区长度可取1/4(b+b1)，且不应大于柱宽度b的一半，柱刚性区长度可取1/4(h+h1)，且不应大于梁高度h的一半。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【B.1.3集中质量梁单元力学模型的简化，应采用下列方法：1杆件的计算尺寸，可按下列规定确定：1)柱的计算长度，可取底板顶到横梁中心的距离；2)纵横梁的计算跨度，可取支座中心线间的距离；当各框架横梁的跨度之差小于30％时，可取其平均值；3)当梁、柱截面较大或有加腋时(图B.1.3)，梁刚性区长度可取1/4(b+b1)，且不应大于柱宽度b的一半，柱刚性区长度可取1/4(h+h1)，且不应大于梁高度h的一半。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【B.1.3集中质量梁单元力学模型的简化，应采用下列方法：1杆件的计算尺寸，可按下列规定确定：1)柱的计算长度，可取底板顶到横梁中心的距离；2)纵横梁的计算跨度，可取支座中心线间的距离；当各框架横梁的跨度之差小于30％时，可取其平均值；3)当梁、柱截面较大或有加腋时(图B.1.3)，梁刚性区长度可取1/4(b+b1)，且不应大于柱宽度b的一半，柱刚性区长度可取1/4(h+h1)，且不应大于梁高度h的一半。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【B.1.4在协调质量梁单元模型中，协调质量梁单元节点应包括3个线位移和3个角位移。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.1.5实体单元可采用8节点或20节点固体单元，每个节点应有3个沿着xyz方向平移的自由度，可具有任意的空间各向异性。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【B.1.6自由振动计算时，可按下式求解广义特征值：式中：[K]——静刚度矩阵；[M]——质量矩阵；ω——特征值；{X}——特征向量，应计算1.4倍工作转速内的全部特征对，每一特征对应包括一个特征值及相应的特征向量{X}j。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2当ωn2大于0.131n时，应按公式(B.2.1-1)和公式(B.2.1-2)计算横梁中点和柱顶的竖向振动位移。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【C.0.4方形及矩形基础动力影响系数μ1可按表C.0.4采用。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【2.1.7散刚复合桩granular&rigidcompositepile散体桩和刚性桩复合的桩。2.1.7散刚复合桩是由散体桩与刚性桩复合形成的桩。可先施工散体桩，再在散体桩上原位施打刚性桩。也可利用特殊工艺同时施打散体桩和刚性桩。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【3基本规定3基本规定3.0.1劲性复合桩适用于淤泥、淤泥质土、黏性土、粉土、砂土以及人工填土等地基。3.0.1劲性复合桩作为复合地基竖向增强体时，适用于处理淤泥，淤泥质土，粉土、填土、黏性土以及砂土等软弱地基。对于其他地基土质条件，应通过试验研究和取得工程经验后方可应用。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【3.0.3劲性复合桩设计施工前，应具备下列资料：1场地的岩土工程勘察、上部结构及基础设计等资料；2类似地质条件的工程经验和使用情况等；3施工场地及其周边环境情况；4施工机械及设备的型号与性能、动力条件及对地质条件的适应性；施工机械设备的进出场及现场运行条件。3.0.3类似地质条件的工程经验和使用情况，包括劲性复合桩的施工条件、设计施工经验、载荷试验资料和沉降观测资料等。施工场地及其周边环境情况，包括地面建(构)筑物、地下工程、周边道路及管线等情况。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。提供的句子是：【4.1.4散体桩的桩身材料宜级配良好，最大粒径应小于50mm。柔性桩设计前应对拟使用材料进行室内配比试验。4.1.4散体桩的桩身材料级配应通过级配试验确定，使之达到设计强度要求，密实度应等于或大于95％。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.4复合地基设计4.4复合地基设计4.4.1劲性复合桩作为复合地基增强体时应符合下列规定：1应选用散柔复合桩、散刚复合桩、柔刚复合桩或三元复合桩；2劲性复合桩复合地基设计时宜在基础范围内布桩；3劲性复合桩的置换率应根据设计要求的复合地基承载力、地基土特性、施工工艺等确定，桩间距不宜小于3倍内芯直径。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【4.4.6复合地基的变形应为复合土层的平均压缩变形与桩端下未加固土层的压缩变形之和。可按现行国家标准《复合地基技术规范》GB／T50783的有关规定进行计算。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。给你的句子如下：【5施工5.1一般规定5施工5.1一般规定5.1.1散体桩和柔性桩施工应符合现行行业标准《建筑地基处理技术规范》JGJ79的有关规定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供的句子是：【5.1.3劲性复合桩施工前应进行成桩工艺试验，数量不得少于3根。当成桩质量不能满足设计要求时，应在调整设计与施工有关参数后，重新进行试验。5.1.3每个劲性复合桩的施工现场，由于土质有差异、桩身材料多样、复合桩的类型较多、施工工序较复杂，因而复合桩的质量有较大的差别。所以在正式施工前，均应按施工组织设计确定的施工工艺制作数根工艺性试桩，再最后确定设计施工参数。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【5.2.3桩定位前应按单个建(构)筑物设置轴线定位点及水准基点，并应采取措施加以保护。后施工的桩应重新定位。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【2.1.2构件member组成房屋整体结构的基本单元，一般是指承受各种作用的单个结构构件，也可以是由若干杆件或构件组成的组合构件。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【4.1.2需对地基进行承载力验算时，应通过地质勘察报告等资料来确定地基土层分布及各土层的力学特性，同时宜根据建造时间确定地基承载力提高的影响，地基承载力提高系数可按现行国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023相应规定取值。4.1.2本条规定的内容主要针对既有房屋建造一定时间后，其地基承载力相对于原设计时有一定程度的提高，特别是在软土地基上建造的房屋，其提高效应明显，因此在地基承载力计算时宜予以考虑。关于地基承载力提高系数，我国现行相关规范中有提及，本标准建议参照国家标准《建筑抗震鉴定标准》GB50023-2009中表4.2.7相应规定取值。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【5.2.1基础构件的危险性鉴定应包括基础构件的承载能力、构造与连接、裂缝和变形等内容。5.2.1本条规定了基础危险性鉴定的主要内容。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供给你的句子是：【5.4混凝土结构构件5.4混凝土结构构件5.4.1混凝土结构构件的危险性鉴定应包括承载能力、构造与连接、裂缝和变形等内容。5.4.1本条规定了混凝土结构构件危险性鉴定的基本内容。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【5.4混凝土结构构件5.4混凝土结构构件5.4.1混凝土结构构件的危险性鉴定应包括承载能力、构造与连接、裂缝和变形等内容。5.4.1本条规定了混凝土结构构件危险性鉴定的基本内容。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.3房屋危险性等级鉴定应符合下列规定：1在第一阶段地基危险性鉴定中，当地基评定为危险状态时，应将房屋评定为D级；2当地基评定为非危险状态时，应在第二阶段鉴定中，综合评定房屋基础及上部结构(含地下室)的状况后作出判断。6.2.3本次修订提出了危房鉴定应采用“两阶段”的鉴定程序。首先应对地基的危险性进行鉴定，若地基处于危险状态则可直接判定房屋属整幢危房，不再进行第二阶段的鉴定。若地基处于非危险状态，则继续第二阶段的鉴定工作，通过综合考虑基础及上部结构(含地下室)两个组成部分的具体情况作出综合判断。本条为强制性条文，必须严格执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。你需要处理的句子是：【6.3.1基础危险构件综合比例应按下式确定：式中：Rf——基础危险构件综合比例(％)；ndf——基础危险构件数量；nf——基础构件数量。6.3.1将基础部分视作一个“楼层”来考虑，通过基础部分所含危险构件比例来确定基础层的危险性等级，每幢房屋的基础均只含基础一层。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7鉴定报告7鉴定报告7.0.1危险房屋鉴定报告宜包括下列内容：1房屋的建筑、结构概况以及使用历史、维修情况等；2鉴定目的、内容、范围、依据及日期；3调查、检测、分析过程及结果；4评定等级或评定结果；5鉴定结论及建议；6相关附件。7.0.1本标准对鉴定报告的格式不作强制性的规定，各地区的房屋管理部门和相关单位，可根据本标准的原则及具体鉴定要求自行设计报告格式。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【7.0.4对于存在危险构件的房屋，可根据危险构件的破损程度和具体情况有针对性地选择下列处理措施：1减少结构使用荷载；2加固或更换危险构件；3架设临时支撑；4观察使用或停止使用；5拆除部分或全部结构。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。请处理这个句子：【1.0.3历史经验表明，建立古建筑木结构修缮的技术档案，对长期保护工作至关重要；同时，《中华人民共和国档案法》也有相关规定；因此，本条就这个问题作了具体规定，以保证完整、真实地保存所有涉及保护、维修与加固的原始记录和资料。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【2术语2.0.1鉴定appraisal实施一组工作活动，以证明现存结构今后使用的安全性和抗震性能。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【2.0.11梁架beam-frame古建筑中屋顶承重木结构的总称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【2.0.11梁架beam-frame古建筑中屋顶承重木结构的总称。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【2.0.13斗栱bracketsystem（DOUGONG）由方块形木制的栱、翘、斜伸的昂和矩形截面的枋层层叠托而成的组合构件，主要置于屋檐下和梁柱交接处，当参与传力时，也有置于柱间。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.0.15修整加固strengtheningmethodbyrepairing在不揭除瓦顶和不拆动构架的情况下，直接对木构架进行整体加固。这种方法适用于木构架变形较小，构件位移不大，不需打牮拨正的维修工程。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【2.0.16打牮拨正strengtheningmethodtoresetthecompo-nents在不拆落木构架的情况下，使倾斜、扭转、拔榫的构件复位，再进行整体加固。对个别残损严重的梁枋、斗栱、柱等应同时进行更换或采取其他修补加固措施。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。现在，句子如下：【3基本规定3.0.1古建筑木结构的维护与加固，不得改变文物原状。当发现有影响或危及古建筑安全的因素时，应予以维护或加固。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。现在，句子如下：【3基本规定3.0.1古建筑木结构的维护与加固，不得改变文物原状。当发现有影响或危及古建筑安全的因素时，应予以维护或加固。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【3.0.3维修时应采取下列防止古建筑木结构受潮腐朽或遭受虫蛀的措施：1从构造上改善通风防潮条件，使木结构经常保持干燥。2对易受潮腐朽或易遭虫蛀的木结构，应采用防腐防虫药剂进行处理，具体措施应符合本标准附录A的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【3.0.4维护加固设计时应采取防止古建筑木结构遭受火灾和雷击的措施，并应符合本标准附录B和附录C的规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。现在，句子如下：【4工程勘查4.1一般规定4.1.1保护古建筑木结构应具备下列基本资料：1所在区域的地震、雷击、洪水、风灾和特大自然灾害等史料；2历史上维修、改建、扩建等情况；3所在地区的地震基本烈度和场地类别；4保护区的火灾隐患分布情况和消防设施、设备；5保护区的环境污染源；6保护区内存在的其他有害影响因素。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【4.2.8本条所列的几种情况，均属一次勘查难以作出判断，但却是可能危及结构安全的问题。因而应组织力量在较长时间内进行定期观测。根据经验，一般可在第一次观测后，每隔一个季度或半年进行一次。时间长短应根据问题的性质与危险程度决定，可以延长或缩短。但最主要的是间隔均匀，不宜随意改变。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。请处理这个句子：【4.3.4在勘查过程中，当发现有因构件大量受潮或因构造上通风不良而导致木材大面积腐朽、霉变时，除应查清受损的部位、范围和严重程度外，尚应查清下列情况：1原通风防潮构造的固有缺陷；2历代维修改造不当，对原构造功能的损害；3包含相邻建筑排水系统影响的其他隐患。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "回答句子中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。你需要处理的句子是：【5工程监测5.0.1当古建筑存在下列情况之一时，应根据其保护要求对结构工作状况及环境影响进行监测：1基础沉降或结构变形不稳定且变化趋势不明确；2结构荷载与受力状态复杂，难以在检测期间确定结构安全性鉴定所需的参数范围与变化规律；3需对结构关键部位工作状态及环境影响进行监测，或需根据监测数据对结构进行维护、加固；4结构工作状态可能受到振动作用的影响；5结构刚度可能存在变化时；6重要结构维修加固施工时。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.3古建筑承重木柱的残损点，应按表6.2.3的标准评定。表6.2.3承重木柱残损点评定标准注：当柱脚与柱础间的实际抵承面处于严重偏心状态时，应在柱的承载力验算中计入偏心的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.6屋盖构件残损点应按表6.2.6进行评定。表6.2.6屋盖构件残损点评定标准续表6.2.66.2.7楼盖构件残损点应按表6.2.7进行评定。表6.2.7楼盖构件残损点评定标准注：表中L为楞木（櫊栅）的计算跨度。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【6.2.8当古建筑木构架中部分使用石柱时，其石柱的残损点应按表6.2.8进行评定。表6.2.8承重石柱残损点评定标准续表6.2.86.2.9古建筑木构架的围护结构，其砖墙的残损点应按表6.2.9进行评定。表6.2.9砖墙残损点评定标准续表6.2.9注：表中符号H为墙的总高；Hi为层间墙高。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【6.2.10古建筑木构架的围护结构中，其他墙体的残损点应按下列规定进行评定：1土墙有下列损坏之一时，应评为残损点：1）墙身倾斜超过墙高的1/70；2）在长1m的任一墙段中，墙体风化的平均深度已大于墙厚的1/5；3）墙体有局部下沉或鼓起变形、开裂；4）墙体受潮。2毛石墙有下列损坏之一时，应评为残损点：1）墙身倾斜超过墙高的1/85；2）墙身有较大破损或开裂。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【6.3.2在古建筑木结构的保护工程中，由于主要是进行承重结构、构件的安全性鉴定，因而在它的勘查项目之间已无主次之分；任一勘查项目存在安全问题，均可能导致该结构、构件无法正常承载，甚至破坏的后果。因此，宜采用按最低等级的项目确定构件安全性等级的定级原则。这也就是国内外常用的、所谓的“最小值原则”。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【6.4结构体系鉴定评级6.4.1对下列情况，宜进行结构体系的鉴定评级：1需评定结构体系的整体牢固性；2当鉴定对象为古建筑群，需制订修缮工程计划和实施科学管理时。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.2古建筑结构体系的安全性并非直接由单个构件来评定，而是取决于其所包含的每种构件集是否整体处于正常的承载状态，同时，还取决于该结构体系为保持其整体牢固性所采取的构造措施，是否具有抵御各种偶然作用的足够能力。因此，本标准规定应以这两方面所评的等级为依据，通过综合分析以确定结构体系的安全性等级。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。现在，句子如下：【6.4.3、6.4.4考虑到现行国家标准《民用建筑可靠性鉴定标准》GB50292在构件集安全性评定上，积累了大量数据和经验，其所制定的评定标准对古建筑的科学管理而言，也比较简明可行。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句中不存在这样的词语】。提供的句子是：【6.5.7地基基础的安全性等级，应根据本节对地基基础和场地的评定结果按其中最低一级确定。】。请回答。", "response": "句中不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供的句子是：【6.5.3在既有建筑物的地基安全性鉴定中，虽然一般多认为采用按地基变形鉴定的方法较为可行，但在有些情况下，它并不能取代按地基承载力鉴定的方法。况且，多年来国内外的研究与实践也表明，若能根据已有建筑物的实际条件及地基土的种类，合理地选用或平行使用原位测试方法、原状土室内物理力学性质试验方法和近位勘探方法等进行地基承载力检验，并对检验结果进行综合评价，还可以使地基安全性鉴定较快地取得结论。为此，本条从以上所述的两种方法出发，对地基安全性鉴定的基本要求作出了规定。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【6.5.3在既有建筑物的地基安全性鉴定中，虽然一般多认为采用按地基变形鉴定的方法较为可行，但在有些情况下，它并不能取代按地基承载力鉴定的方法。况且，多年来国内外的研究与实践也表明，若能根据已有建筑物的实际条件及地基土的种类，合理地选用或平行使用原位测试方法、原状土室内物理力学性质试验方法和近位勘探方法等进行地基承载力检验，并对检验结果进行综合评价，还可以使地基安全性鉴定较快地取得结论。为此，本条从以上所述的两种方法出发，对地基安全性鉴定的基本要求作出了规定。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【6.7鉴定报告编写要求6.7.1古建筑木结构的安全性及抗震鉴定报告，应包括下列基本内容：1建筑物概况；2鉴定的目的、范围和内容；3检查、分析、鉴定的结果；4结论与建议；5附件。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "从句子中找出材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【7.1.3古建筑木结构的维护、修缮与加固工作，应符合下列规定：1根据建筑物法式勘查报告进行现场校对，明确维修中应保持的法式特征。2根据残损情况勘查中测绘的全套现状图纸，以最小干预为原则，在避免过度修缮前提下制订周密的维修方案，并根据该建筑的文物保护级别，完成规定的报批手续。3对能修补加固的，应设法最大限度地保留原件，使历史信息得以延续；对需更换的木构件，应在隐蔽处注明更换的日期。4加固中换下的原物、原构、配件不得擅自处理，应统一由文物管理部门处置。5应做好施工记录，详细测绘隐蔽结构的构造情况。维修加固的技术资料应归档。6应遵守施工程序和检查验收制度。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。提供的句子是：【7.2.5本条文所提的使用年限不能按普通木结构的概念来理解，而只能理解为古建筑大修的一个周期。因为古建筑早已超过了正常使用年限，人们对它所做的工作只是通过不断的保养与修缮，使之能够尽可能地安全延年。但从当前科学技术发展的水平和合成树脂胶所能达到的最长使用寿命来看，以古建筑一个大修周期作为使用年限来要求，还是较为恰当的。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "从句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【7.4木柱7.4.1对木柱的干缩裂缝，当其深度不超过柱径或该方向截面尺寸1/3时，可按下列嵌补方法进行修整：1当裂缝宽度小于3mm时，可在柱的油饰或断白过程中，采用腻子勾抹严实。2当裂缝宽度在3mm～30mm时，可用木条嵌补，并采用改性结构胶粘剂粘牢。3当裂缝宽度大于30mm时，除采用木条以改性结构胶粘剂补严粘牢外，尚应在柱的开裂段内加铁箍或纤维复合材箍（2～3）道。当柱的开裂段较长时，宜适当增加箍的数量。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在句子中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【7.4.2、7.4.3因梁架侧倾、扭转而造成的柱身开裂，应待梁架整修复位、应力得到消除后，方可进行嵌补与加固。由于这类裂缝不易与较大的干缩裂缝完全区别开来，故规定对这两类裂缝均应同样处理。至于严重的受力裂缝与斜裂缝，则不能用一般方法修补，而应考虑支顶、拆换或采取其他有效的加固措施。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【7.6.4在斗栱中，榫卯的做法很重要，除在杆件交叉处采用刻半、带袖的榫卯，以减少截面削弱外，还应在小斗底部及杆件叠搭处施以暗销。由于暗销易被疏忽，而造成杆件移位的隐患，因此，提出修缮时应补齐暗销的要求。另外，暗销作为防止杆件移位的受剪连接件，其截面尺寸的偏差应控制在1mm以内，以保证安装紧密。与此同时，考虑到剔挖工艺与受力的关系，其长度的偏差也应控制在3mm以内。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.9当古建筑地基需采用桩基加固，或原桩基已残毁需更换新桩时，应符合下列规定：1宜采用混凝土或钢筋混凝土灌注桩，当地下水位较低时，可采用人工挖掘成孔灌注桩；或选用静压桩，不宜采用打入的木桩和预制桩。2当原木桩有特殊保留价值，仅允许更换一部分残毁的原桩时，应选用耐腐的树种木材制作，并应打入常年最低地下水位以下。当地下水位升降幅度很大或地下水中含有盐质时，应采用经过防腐蚀处理的木桩。3桩基施工要求，应按国家现行标准《建筑地基基础工程施工质量验收标准》GB50202和《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句子中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【8.2.9当古建筑地基需采用桩基加固，或原桩基已残毁需更换新桩时，应符合下列规定：1宜采用混凝土或钢筋混凝土灌注桩，当地下水位较低时，可采用人工挖掘成孔灌注桩；或选用静压桩，不宜采用打入的木桩和预制桩。2当原木桩有特殊保留价值，仅允许更换一部分残毁的原桩时，应选用耐腐的树种木材制作，并应打入常年最低地下水位以下。当地下水位升降幅度很大或地下水中含有盐质时，应采用经过防腐蚀处理的木桩。3桩基施工要求，应按国家现行标准《建筑地基基础工程施工质量验收标准》GB50202和《建筑桩基技术规范》JGJ94的有关规定执行。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.2.6古建筑四周台基对保护整个建筑地基基础的稳定性非常重要，特别是台基较高时，还承受着较大的侧向土压力。如遭到损坏或基础不均匀沉陷，应及时修整，以免引起柱基或墙基产生局部下沉或位移。如非地基土壤问题，可在磉墩处进行找平；如系局部软弱土层所致，应采用碎砖三合土或三七灰土换土分层夯实处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供的句子是：【8.2.6古建筑四周台基对保护整个建筑地基基础的稳定性非常重要，特别是台基较高时，还承受着较大的侧向土压力。如遭到损坏或基础不均匀沉陷，应及时修整，以免引起柱基或墙基产生局部下沉或位移。如非地基土壤问题，可在磉墩处进行找平；如系局部软弱土层所致，应采用碎砖三合土或三七灰土换土分层夯实处理。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。给你的句子如下：【8.2.8选择古建筑地基的加固方案时，应根据地质勘察资料，了解当地的工程地质和水文地质条件，并通过计算确定地基荷载的影响深度和影响范围。然后结合当地材料来源、施工设备条件和质量控制要求等因素，综合选定合理的加固方法。例如：尽管大量工程实践经验表明，采用混凝土或钢筋混凝土灌注桩、水泥灌浆、硅化加固、旋喷加固等方法处理，均能取得较好的效果，但施工比较复杂、费用较高，如果荷载影响深度不大且为局部加固时，一般可采用抬梁换基、加设砂石垫层等简便方法处理。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。给你的句子如下：【8.3.2配制大漆的生漆、白芨、漆片等均属传统使用的胶粘剂，可根据具体要求和实际经验选用。改性环氧树脂胶，除用于对粘结强度有较高要求的场合外，还可用于露天环境中。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【8.4.5夯土墙、土坯墙维修，应按原墙体的层数、厚度、夯筑或砌筑方式，以及拉结构件的材料、尺寸和布置方法进行。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。提供给你的句子是：【8.4.7对有壁画的墙壁应妥善保护，当发现灰皮里层有壁画时，应由壁画保护专业人员进行处理。条文说明8.4.1我国古代墙壁的种类很多，如砖墙、石墙、土坯墙、编壁墙等，维修时需保持其原有构造方式、尺寸、砌筑方法，并不得随意改变墙壁的材料。当以现代材料进行补强、加固时，除不得改变墙壁的结构、形式和各部分的尺寸外，尚应采取隐蔽的方式，使墙壁的外观和质感不变。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。提供给你的句子是：【8.5.7对历史、艺术价值较高的瓦件应全部保留。如有碎裂，应加固粘牢，再置于原处。对碎裂过大难以粘固者，可收藏保存。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。给你的句子如下：【8.5.8由于我国的南北气候不同，地方手法不同，屋顶做法各异。南方的蝴蝶瓦屋顶，系把底瓦直接铺在桷子（椽子）上，干扣盖瓦，具有既遮阳、避雨而又通风散热的特点，维修时应照原样，以保持其特色。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【9.2.5椽的安装、修配和更换的验收，应符合下列规定：1椽的安装式样、数目，应符合原状或设计要求。2当椽头有卷杀时，其卷杀应符合原状或设计要求。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在句子中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。现在，句子如下：【4瓦垄捉节夹垄和裹垄灰的检查验收要求应与本标准第9.3.7条第2款相同。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【9.3.11油饰补绘或重绘彩画工程，其彩画规制、题材内容、色彩光泽，应符合设计要求。沥粉贴金部分，尚应检查其贴金质量，金线不得有漏贴、毛边、宽窄不匀等缺点。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【不存在这样的词语】。你需要处理的句子是：【9.3.12防雷、防火、防潮、防腐、防虫害等防护工程的验收，应按设计要求及国家现行有关标准进行。条文说明9.3.2、9.3.3这两条主要明确以下两点：1对原有地基基础和排水设施的保养和修缮，由于一切按原样重做，故应按设计文件规定的质量要求进行检查和验收。至于地基基础工程，因属于隐蔽工程，故尚应做检查记录。2对新造的基础和排水设施，由于其隐蔽部位多改用现代水泥等材料制作，故应按国家现行有关标准进行检查验收。】。请回答。", "response": "不存在这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【附录A古建筑木结构防腐、防虫处理措施A.0.1古建筑木结构使用的防腐、防虫药剂应符合现行国家标准《木材防腐剂》GB/T27654的规定，并应符合下列规定：1应能防腐、杀虫，或对害虫有驱避作用，且药效高而持久；2应对人畜无害，不应污染环境；3应对木材无助燃、起霜或腐蚀作用；4应无色或浅色，并对油漆、彩画无影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。请处理这个句子：【B.0.2若单纯从防火技术要求出发，最好用难燃烧或非难燃烧的材料仿制古建筑中易着火的木质顶棚、吊顶用的苇席、纸和木板隔墙。但实际上会遇到许多困难，因为有些高级古建筑的内装修，如天花、藻井、花罩、隔扇、碧纱橱和壁板等均系紫檀、花梨、黄柏、楠木等名贵木材雕刻精制而成，艺术价值极高；至于室内顶棚和墙面，一般也不油漆、不粉刷，而是裱糊各种古雅图案的蜡花纸，称为“四白落地”，具有很好的色感和质感。为保持其历史、艺术价值，是不允许用代用品仿制的。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中表示建筑材料的词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。你需要处理的句子是：【B.0.4对重要古建筑安装自动报警装置和自动灭火装置的问题，理应配套考虑。但因不少殿堂内部保存有精美的建筑装饰和其他文物，为了保护这些珍品，是不宜安装自动喷淋灭火装置的。因此，本条作了如下处理：1对自动报警装置，一般情况下均应装设；2对自动灭火装置，仅当情况许可时，应予装设。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中不存在建筑材料】。给你的句子如下：【C.0.4古建筑木结构的防雷设计应符合现行国家标准《建筑物防雷设计规范》GB50057的规定；当对古建筑防雷有专项要求时，可按现行国家标准《古建筑防雷工程技术规范》GB51017进行设计，并应符合下列规定：1古建筑木结构上部的宝顶、尖塔、吻兽、塑像、宝盒以及斗棋下的防鸟铁丝网等金属物体与部件，均应与防雷装置可靠地连接；2接闪器和引下线沿古建筑轮廓的弯曲，应保证其弯曲段开口部分的直线距离，不应小于其弯曲段全长的1/10，并不得弯折成直角或锐角；3不得在古建筑木结构屋顶安装各种天线；4古建筑木结构的门窗宜安装金属纱窗、纱门或较密的金属保护网，并应可靠地接地；三类防雷古建筑宜安装玻璃门窗。】。请回答。", "response": "句子中不存在建筑材料"}, {"prompt": "请在下面的句子中找出建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。提供的句子是：【C.0.2雷击建筑物，不仅与当地雷电活动出现频次有关，而且还与建筑物所处的位置、地质、地形等因素有关。既有建筑物本身构造的原因，也有外部的原因。雷电并不限于只袭击高大建筑物，有时，也袭击低矮建筑物。因此，需总结其规律性。根据多年积累的资料所做的分析表明，在本条所列的12种情况下，古建筑有可能遭受雷击，应引起保护工作的注意。】。请回答。", "response": "没有找到"}, {"prompt": "请从句中提取材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有表示建筑材料的词语】。请处理这个句子：【附录D变形监测要求D.0.1变形监测可分为水平位移监测、垂直位移监测、三维位移监测和其他位移监测。】。请回答。", "response": "句子中没有表示建筑材料的词语"}, {"prompt": "请在我提供的句子中找到材料词语。若不存在这样的词，请回答【句子中没有这样的词语】。提供给你的句子是：【D.0.3变形监测仪器量程应介于测点位移估计值或允许值的2倍~5倍；当采用机械式测试仪器时，精度应小于测点位移估计值的1/10。】。请回答。", "response": "句子中没有这样的词语"}, {"prompt": "回答句中的建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有这样的词语】。给你的句子如下：【D.0.4变形基准值监测应减少温度等环境因素的影响。】。请回答。", "response": "没有这样的词语"}, {"prompt": "请从句中提取建筑材料词语。若不存在这样的词，请回答【没有找到】。请处理这个句子：【D.0.5变形监测的结果应结合环境监测的结果进行修正。】。请回答。", "response": "没有找到"}]